
{
  "title": "品管人員回訓題庫",
  "questions": [
    {
      "id": "1",
      "question": "依據消防法第2條所稱之『管理權人』係指何人?",
      "options": [
        "本案施工人員",
        "該場所管理權人",
        "本案設計監造消防設備師(士)",
        "本案設計監造建築師"
      ],
      "answer": "該場所管理權人",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "2",
      "question": "原領取合法建照執造、使用執造但使用用途已不同，室內裝修工程內消防安設備之設計及設置適用之消防法令規定應依何時之法令?",
      "options": [
        "依現行建築技術規則",
        "依現行各類場所消防安全設備設置標準",
        "依當時建築技術規則",
        "依當時各類場所消防安全設備設置標準"
      ],
      "answer": "依現行各類場所消防安全設備設置標準",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "3",
      "question": "室內裝修時有關之消防安全設備之配管應由何人施作?",
      "options": [
        "消防設備師",
        "消防設備士",
        "領有配管技術士證照者",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "領有配管技術士證照者",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "4",
      "question": "消防法施行細則第15條第二項規定下列施工情形需訂定消防防護計畫，以監督施工單位用火、用電情形?",
      "options": [
        "改建",
        "修建",
        "室內裝修",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "5",
      "question": "下列何者非屬各類場所消防安全設備設置標準中所稱之滅火設備?",
      "options": [
        "連結送水管",
        "室內消防栓設備",
        "自動撒水設備",
        "水霧滅火設備"
      ],
      "answer": "連結送水管",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "6",
      "question": "下列何者係屬各類場所消防安全設備設置標準中所稱之警報設備?",
      "options": [
        "火警自動警報設備",
        "手動報警設備",
        "緊急廣播設備",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "7",
      "question": "下列何者係非屬各類場所消防安全設備設置標準中所稱之避難設備?",
      "options": [
        "緊急照明設備",
        "排煙設備",
        "出口標示燈",
        "緩降機"
      ],
      "answer": "排煙設備",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "8",
      "question": "室內裝修從業者違反建築法第七十七條之二第三項規定者，可處新臺幣多少罰鍰?",
      "options": [
        "五千至三萬元以下",
        "三萬元至六萬元以下",
        "六萬元以上三十萬元以下",
        "三十萬至一百萬元以下"
      ],
      "answer": "六萬元以上三十萬元以下",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "9",
      "question": "下列何種建築物於建築物室內裝修涉及消防安全設備時須申請消防安全設備審查及竣工查驗?",
      "options": [
        "供公眾使用建築物",
        "非供公眾使用建築物變更為供公眾使用",
        "原供公眾使用建築物變更為他種供公眾使用",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "10",
      "question": "依營造安全衛生設施標準第12條，室內裝修業者對於工作場所儲存有易燃性物料時，應有何種作為及設施?",
      "options": [
        "防止太陽直接照射之遮蔽物，並隔離儲存",
        "設置禁止煙火之警告標誌",
        "適當之滅火器材",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "11",
      "question": "一定規模以上供公眾使用建築物，施工中消防防護計畫應由何人應於開工前三天依法報請當地消防機關備查，並須填寫查核表?",
      "options": [
        "本案施工人員",
        "該場所管理權人",
        "本案設計監造消防設備師",
        "本案設計監造建築師"
      ],
      "answer": "該場所管理權人",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "12",
      "question": "施工中消防防護計畫中，施工中進行熔接、熔切、電焊、研磨、熱塑、瀝青等會產生火花之工程作業時，施工者應有何種作為或措施?",
      "options": [
        "避免在可燃物附近作業",
        "在可燃物周圍採用不燃材料或防焰帆布披覆或區劃",
        "於地板鋪撒濕砂",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "13",
      "question": "有關手提滅火器施工應注意事項何者為非?",
      "options": [
        "自樓面居室任一點至滅火器之步行距離在20m以下",
        "固定放置於隱密處所",
        "設有長邊24cm以上，短邊8cm以上，以紅底白字標明滅火器字樣之標識",
        "懸掛於牆上或放置滅火器箱中之滅火器，其上端與樓地板面之距離18kg以上者在1m以下，未滿18kg者在1.5m以下"
      ],
      "answer": "固定放置於隱密處所",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "14",
      "question": "下列何者手提式滅火器不適用於A類火災?",
      "options": [
        "水滅火器",
        "機械泡沫滅火器",
        "二氧化碳滅火器",
        "ABC乾粉滅火器"
      ],
      "answer": "二氧化碳滅火器",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "15",
      "question": "有關室內消防栓設備設置施工實務注意事項中何者為正確方式?",
      "options": [
        "其延伸水管之配管採用金屬管即可",
        "第一種消防栓消防栓接頭至各層任一點至水平距離在30m以下",
        "第二種消防栓消防栓接頭至各層任一點水平距離在15m以下",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "以上皆非",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "16",
      "question": "下列有關室內消防栓箱說明何者正確?",
      "options": [
        "以厚度在1.6mm以上之鋼板或具同等性能以上之不燃材料製作",
        "具有足夠裝設消防栓、水帶及瞄子等裝備之深度，其箱面表面積在0.7㎡以上",
        "箱面有明顯而不易脫落之消防栓字樣，每字在20cm²以上",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "17",
      "question": "下列有關密閉式濕式撒水頭設置施工實務注意事項何者正確?",
      "options": [
        "撒水頭軸心與裝置面成垂直裝置",
        "撒水頭迴水板下方30cm內及水平方向45cm內，應保持淨空間，不得有障礙物",
        "密閉式撒水頭之迴水板裝設於裝置面(指樓板或天花板)下方，其間距在30cm以下",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "18",
      "question": "下列有關側壁型撒水頭設置施工實務注意事項何者為正確?",
      "options": [
        "撒水頭與裝置面(牆壁)之間距，在30cm以下",
        "撒水頭迴水板與天花板或樓板之間距，在30cm以下",
        "撒水頭與裝置面(牆壁)之間距，在15cm以下",
        "撒水頭迴水板下方及水平方向30cm內，保持淨空間，不得有障礙物"
      ],
      "answer": "撒水頭與裝置面(牆壁)之間距，在15cm以下",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "19",
      "question": "下列有關密閉式撒水頭就裝置場所平時最高周圍溫度及標示顏色，何者正確?",
      "options": [
        "最高周圍溫度三十九度未滿，標示溫度七十五度未滿",
        "玻璃球型68℃，工作液色為紅色",
        "易熔元件型68℃，支撐臂色為無色",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "20",
      "question": "下列有關局限型探測器設置施工實務注意事項何者正確?",
      "options": [
        "天花板上設有出風口時，除火焰式、差動式分布型及光電式分離型探測器外，應距離該出風口1m以上",
        "天花板設排氣口或回風口時，偵煙式探測器應裝置於排氣口或回風口周圍1m範圍內",
        "局限型探測器以裝置在探測區域邊附近為原則",
        "局限型探測器之裝置，不得傾斜50度以上"
      ],
      "answer": "天花板設排氣口或回風口時，偵煙式探測器應裝置於排氣口或回風口周圍1m範圍內",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "21",
      "question": "下列有關探測器之探測區域何者正確?",
      "options": [
        "探測器裝置面之四周以淨高60cm以上之樑或類似構造體區劃包圍者",
        "差動式分布型及偵煙式探測器，其裝置面之四周淨高應為40cm以上",
        "探測器裝置面之四周以淨高40cm以上之樑或類似構造體區劃包圍者",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "探測器裝置面之四周以淨高40cm以上之樑或類似構造體區劃包圍者",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "22",
      "question": "下列有關局限型偵煙式探測器裝置規定何者正確?",
      "options": [
        "居室天花板距樓地板面高度在二點三公尺以下或樓地板面積在四十平方公尺以下時，應設在其出入口附近",
        "探測器下端，裝設在裝置面下方六十公分範圍內",
        "探測器裝設於距離牆壁或樑六十公分以上之位置",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "23",
      "question": "下列有關手動報警設備施工裝置規定何者正確?",
      "options": [
        "裝設於火警時人員避難通道內適當不明顯之位置",
        "火警發信機離地板面之高度在2.5m以上3m以下",
        "標示燈及火警警鈴距離地板面之高度，在2.5m以上3m以下",
        "建築物內裝有消防立管之消防栓箱時，火警發信機、標示燈及火警警鈴裝設在消防栓箱上方牆上"
      ],
      "answer": "建築物內裝有消防立管之消防栓箱時，火警發信機、標示燈及火警警鈴裝設在消防栓箱上方牆上",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "24",
      "question": "下列有關手動報警設備施工裝置規定何者有誤?",
      "options": [
        "瓦斯對空氣之比重未滿1時(LNG)設於距瓦斯燃燒器具或瓦斯導管貫穿牆壁處水平距離8m以內",
        "瓦斯對空氣之比重未滿1時(LNG)檢知器上端，裝設在距樓地板面30公分範圍內",
        "瓦斯對空氣之比重大於1時(LPG)檢知器上端，裝設在距樓地板面30公分範圍內",
        "瓦斯對空氣之比重未滿1時(LNG)設於，無淨高60cm以上之樑或類似構造體區隔之吸氣口1.5m範圍內"
      ],
      "answer": "瓦斯對空氣之比重未滿1時(LNG)檢知器上端，裝設在距樓地板面30公分範圍內",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "25",
      "question": "下列有關緊急廣播喇叭設置位置何者正確?",
      "options": [
        "從各廣播區域內任一點至揚聲器之水平距離在10m以下",
        "居室樓地板面積在6m²且該區域與相鄰接區域揚聲器之水平距離相距8m以下時，得免設揚聲器",
        "非居室部分樓地板面積在30m²以下，且該區域與相鄰接區域揚聲器之水平距離相距8m以下時，得免設揚聲器",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "26",
      "question": "建築物如非屬供公眾使用者其未設置火警自動警報設備之住宅、旅館、老人福利機構場所及中央主管機關公告場所，應設置住宅用火災警報器其設置位置何者有誤?",
      "options": [
        "無寢室樓層之樓梯",
        "僅避難層有寢室者，通往上層樓梯之最頂層之樓梯",
        "寢室、旅館客房或其他供就寢用之居室",
        "廚房"
      ],
      "answer": "無寢室樓層之樓梯",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "27",
      "question": "出口標示燈及避難方向指示燈之裝設下列何者正確?",
      "options": [
        "設置位置應不妨礙通行",
        "周圍不得設有影響視線之裝潢及廣告招牌",
        "設於地板面之指示燈，應具不因荷重而破壞之強度",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "28",
      "question": "下列有關避難器具裝設規定何者為非?",
      "options": [
        "設在避難時易於接近處",
        "避難器具平時裝設於開口部或必要時能迅即裝設於該開口部",
        "設置避難器具(滑杆、避難繩索及避難橋除外)之開口部，上下層採垂直配置",
        "供避難器具使用之開口部，具有安全之構造"
      ],
      "answer": "設置避難器具(滑杆、避難繩索及避難橋除外)之開口部，上下層採垂直配置",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "29",
      "question": "下列避難器具，於開口部保有必要開口面積其下列何者正確?",
      "options": [
        "緩降機、避難梯、避難繩索及滑杆之開口面積為:高80cm以上，寬50cm以上或高100cm以上，寬45m以上",
        "救助袋之開口面積為:高50cm以上，寬50cm以上",
        "滑臺之開口面積為:高60cm以上，寬為滑臺最大寬度以上",
        "避難橋之開口面積為:高150cm以上，寬為避難橋最大寬度以上"
      ],
      "answer": "緩降機、避難梯、避難繩索及滑杆之開口面積為:高80cm以上，寬50cm以上或高100cm以上，寬45m以上",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "30",
      "question": "下列有關緊急照明設備之敘述何者為非?",
      "options": [
        "緊急電源應使用蓄電池設備，其容量應能使其持續動作30分鐘以上",
        "緊急照明燈在地面之水平面照度，使用低照度測定用光電管照度計測得之值，在地下建築物之地下通道，其地板面應在2Lux以上",
        "緊急照明燈在地面之水平面照度，使用低照度測定用光電管照度計測得之值，在地下建築物之地下通道，其地板面應在10Lux以上",
        "在走廊曲折點處，應增設緊急照明燈"
      ],
      "answer": "緊急照明燈在地面之水平面照度，使用低照度測定用光電管照度計測得之值，在地下建築物之地下通道，其地板面應在2Lux以上",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "31",
      "question": "下列有關電流之描述何者正確?",
      "options": [
        "電流即電子的流動",
        "欲使導體內的電子流動，則必須有一電動力，亦即-電位差",
        "電流的單位為安培簡稱為安",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "32",
      "question": "下列有關電阻之描述何者正確?",
      "options": [
        "一般的物質對於電子的流通，也就是電流，多少都有些阻力，此一阻力稱之為電阻",
        "所用單位為歐姆(Ohm)",
        "電阻以符號Ω表示",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "33",
      "question": "下列有關電壓之描述何者正確?",
      "options": [
        "量計電壓的單位為伏特(Volt)",
        "1安的電流通過1歐姆電阻導體所需的電位差稱為電壓",
        "欲使導體中的電子流動，則必須加一外力。此一外力即稱之為電動力(電壓)",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "34",
      "question": "目前新設置一般家庭於電力系統為配電系統位階其用電壓常為何種電壓規格?",
      "options": [
        "1Φ2W 110V",
        "1Φ3W 220/110V",
        "3Φ3W 220V",
        "3Φ4W 380/220V"
      ],
      "answer": "1Φ3W 220/110V",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "35",
      "question": "下列何者非電氣短路之說明?",
      "options": [
        "為兩導體電位差之不正常的接觸",
        "有巨大之電流流通",
        "整體電路電阻很大",
        "線路強列發熱產生電弧光"
      ],
      "answer": "整體電路電阻很大",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "36",
      "question": "下列何者非使用保護開關之原因?",
      "options": [
        "啟斷設備",
        "過載保護",
        "短路保護",
        "漏電切離"
      ],
      "answer": "啟斷設備",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "37",
      "question": "斷路器1P 100AF 75AT 15KA 600V之規格其可使用額定電流值為何?",
      "options": [
        "100安培",
        "75安培",
        "50安培",
        "15安培"
      ],
      "answer": "75安培",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "38",
      "question": "下列有關電功率之說明何者有誤?",
      "options": [
        "台電計算用電量之單位:以1W使用1小時為1度",
        "電功率(P):單位時間內所做之電功或所消耗的電能",
        "電功率公式:P=VI",
        "電功率公式:P=V^2/R"
      ],
      "answer": "台電計算用電量之單位:以1W使用1小時為1度",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "39",
      "question": "下列有關導線之說明何者有誤?",
      "options": [
        "凡用以傳電流之金屬(電)線(電)纜，謂之導線",
        "由單股裸線所構成之導線，謂之實心線，又名單線",
        "按規定屋內配線之導線線徑在3.5公厘以下才能用單線",
        "由多股粗細相同之裸線扭絞而成的導線，謂之絞線，又名撚線"
      ],
      "answer": "按規定屋內配線之導線線徑在3.5公厘以下才能用單線",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "40",
      "question": "下列何者非屋內線路裝置規則所稱之導線管?",
      "options": [
        "可撓性金屬管",
        "EMT管",
        "RSG管",
        "導線槽"
      ],
      "answer": "導線槽",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "41",
      "question": "依照屋內線路裝置規則線徑不同之導線穿在同一管內時，可依絞線與絕緣皮截面積總和不大於導線管截面積之多少選定?",
      "options": [
        "20%",
        "30%",
        "40%",
        "50%"
      ],
      "answer": "40%",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "42",
      "question": "下列有關電信箱體用途說明何者正確?",
      "options": [
        "總配線箱:設置於建築物內作為電信引進管線、垂直管線及水平管線間介面之配線箱",
        "主配線箱設置於建築物內各樓層，作為垂直管線及水平管線間介面之配線箱",
        "宅內配線箱設置於建築物各用戶宅內，作為垂直管線及水平管線或水平管線及宅內管線間介面之配線箱",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "43",
      "question": "下列有關電信插座用途說明何者正確?",
      "options": [
        "電信用插座:包括電話插座、資訊插座(組)或光資訊插座等種",
        "電話插座屬電纜終端的接續硬體，通稱RJ-11插座",
        "資訊插座屬電纜終端的接續硬體，通稱RJ-45插座",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "44",
      "question": "下列何者電纜線不得作為用戶寬頻數據使用?",
      "options": [
        "PE-PVC屋內數據電纜",
        "Cat 5",
        "Cat 6",
        "Cat 7"
      ],
      "answer": "PE-PVC屋內數據電纜",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "45",
      "question": "一般用戶寬頻數據使用之電纜，最大配線長度為何?",
      "options": [
        "80m",
        "90m",
        "100m",
        "無限制"
      ],
      "answer": "90m",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "46",
      "question": "電信配管其水平配管下列何者敘述何者正確?",
      "options": [
        "其材質應採用硬質PVC厚管、鍍鋅鋼管、不銹鋼管或合成樹脂可撓電線導管",
        "水平配管之設計應採用標稱管徑20mm(3/4\")以上之配管",
        "水平配管之設計以CD/PF管設計應採用標稱管徑22mm以上之配管",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "47",
      "question": "有關主配線箱至宅內配線箱配管要求下列何者有誤?",
      "options": [
        "其材質應採用硬質PVC厚管、鍍鋅鋼管、不銹鋼管或合成樹脂可撓電線導管",
        "以1管28mm供電信配線用設置用即可，若28mm設置有困難者，得以2管20mm(CD/PF管為22mm)替代",
        "以1管28mm供電信配線用及另需1管20mm(CD/PF管為22mm)供14mm²接地線設置用",
        "若28mm設置有困難者，得以2管20mm(CD/PF管為22mm)替代"
      ],
      "answer": "以1管28mm供電信配線用設置用即可，若28mm設置有困難者，得以2管20mm(CD/PF管為22mm)替代",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "48",
      "question": "下列出線匣、電信用插座之設計及施工何者有誤?",
      "options": [
        "商業用建築物原則上應於每10m²的區域至少提供一個電話插座及一個資訊插座",
        "商場或市場用途大樓，每一攤位預設出線匣及電信用插座",
        "住宅用建築物住戶無需求則無須安裝電話插座",
        "飯店、旅社大樓之辦公室、服務台及各客房預設出線匣"
      ],
      "answer": "住宅用建築物住戶無需求則無須安裝電話插座",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "49",
      "question": "下列有宅內配管設計原則說明有誤?",
      "options": [
        "宅內配管原則採星狀配管",
        "宅內配管採用16mm(1/2\")以上配管",
        "宅內配管採用20mm(3/4\")以上配管",
        "電信配管與低壓電力線應相隔15cm以上"
      ],
      "answer": "宅內配管採用16mm(1/2\")以上配管",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "50",
      "question": "下列有關電信配管、配纜施工說明何者正確?",
      "options": [
        "配線管道之彎曲，其曲率半徑應為管外徑6倍以上",
        "4對UTP電纜的最小彎曲半徑須為該電纜直徑的4倍，4對ScTP電纜的最小彎曲半徑須為該電纜直徑的8倍",
        "PE-PVC電纜，最小彎曲半徑不可小於電纜外徑的6倍",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "51",
      "question": "依據台北市自來水用水設備審圖、檢驗、設計作業手冊中當給水器具承受水壓大於多少公斤時需設置減壓閥?",
      "options": [
        "3.5kgf/cm²",
        "3.6kgf/cm²",
        "3.7kgf/cm²",
        "3.8kgf/cm²"
      ],
      "answer": "3.5kgf/cm²",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "52",
      "question": "依據台北市自來水用水設備審圖、檢驗、設計作業手冊中，一般住宅均採用普通水栓其直接進水管口徑下列何者正確?",
      "options": [
        "1-5栓採20mm",
        "6~10栓採25mm",
        "11~17栓採40mm",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "53",
      "question": "依據台北市自來水用水設備審圖、檢驗、設計作業手冊中，有關自來水管試壓規定為澆置混凝土前，加壓至10kgf/cm²多少分鐘方為合格?",
      "options": [
        "10分鐘",
        "20分鐘",
        "30分鐘",
        "60分鐘"
      ],
      "answer": "60分鐘",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "54",
      "question": "依據建築物給水排水設備設計技術規範要求水栓及衛生設備供水水壓最低不得低於多少?",
      "options": [
        "0.2kgf/cm²",
        "0.3kgf/cm²",
        "0.4kgf/cm²",
        "0.5kgf/cm²"
      ],
      "answer": "0.3kgf/cm²",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "55",
      "question": "依據建築物給水排水設備設計技術規範，排水通氣系統設備的設計及選定原則說明以下何者有誤?",
      "options": [
        "排水通氣系統中原則上得不設置通氣管",
        "管路系統設計在順暢地將污水及污物輸送的同時，不得使連接於各器具之存水彎的水封遭到破壞",
        "排水通氣系統的方式，包括個別通氣、環狀通氣、伸頂通氣、特殊接頭排水方式等",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "排水通氣系統中原則上得不設置通氣管",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "56",
      "question": "依據建築物給水排水設備設計技術規範，排水管之橫支管及橫主管管徑小於75公釐(包括75公釐)時，其坡度不得小於多少?",
      "options": [
        "1/50",
        "1/100",
        "1/200",
        "1/300"
      ],
      "answer": "1/50",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "57",
      "question": "依據建築物給水排水設備設計技術規範，排水管之橫支管及橫主管管徑大於75公釐時，其坡度不得小於多少?",
      "options": [
        "1/100",
        "1/150",
        "1/200",
        "1/250"
      ],
      "answer": "1/100",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "58",
      "question": "依據建築物給水排水設備設計技術規範，通氣系統基本設計說明何者正確?",
      "options": [
        "排水立管之上部，應以伸頂通氣管向上延伸，並向大氣開放",
        "個別通氣方式或環狀通氣方式，均應設置通氣立管並與之連結",
        "間接排水系統及特殊排水系統之通氣，不得與其他通氣系統相連接，應單獨直接且有效的向大氣開口排放",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "59",
      "question": "冷凍空調業管理條例中下列有關用語定義何者有誤?",
      "options": [
        "冷凍:可降低溫度至攝氏零度以下之設備",
        "冷藏:可降低溫度至攝氏零度以上拾伍度以下之設備",
        "空氣調節:可控制及調整室內空氣溫度、濕度等品質之設備",
        "環境控制:提供產業製程等需要之室內環境控制設備"
      ],
      "answer": "冷藏:可降低溫度至攝氏零度以上拾伍度以下之設備",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "60",
      "question": "冷凍空調業管理條例中將冷凍空調業分特、甲、乙、丙四等，具有一次製造或安裝一百噸以下空調或五十馬力以下冷凍工程之經歷及能力者至少為何等級?",
      "options": [
        "特等",
        "甲等",
        "乙等",
        "丙等"
      ],
      "answer": "丙等",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "61",
      "question": "下列空調系統何者係屬中央空調方式?",
      "options": [
        "小型機組併用(空氣+水方式)、F.C.U+風管方式",
        "窗型冷氣機",
        "1:2分離式冷氣機",
        "箱型冷氣機"
      ],
      "answer": "小型機組併用(空氣+水方式)、F.C.U+風管方式",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "62",
      "question": "小型分離式冷氣機其冷媒配管限制約略為何?",
      "options": [
        "冷媒配管在10公尺內，垂直距離在10公尺範圍內",
        "冷媒配管在15公尺內，垂直距離在15公尺範圍內",
        "冷媒配管在15公尺內，垂直距離在10公尺範圍內",
        "冷媒配管在10公尺內，垂直距離在15公尺範圍內"
      ],
      "answer": "冷媒配管在15公尺內，垂直距離在10公尺範圍內",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "63",
      "question": "何謂空調設備之EER值?",
      "options": [
        "冷凍能力Kcal/hr除以耗電量W",
        "熱量KW除以消耗電力KW",
        "耗電量除以冷凍能力Kcal/hr",
        "消耗熱量KW除以熱能KW"
      ],
      "answer": "冷凍能力Kcal/hr除以耗電量W",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "64",
      "question": "何謂空調設備之COP值?",
      "options": [
        "熱量KW除以消耗電力KW",
        "冷凍能力Kcal/hr除以耗電量W",
        "耗電量除以冷凍能力Kcal/hr",
        "消耗熱量KW除以熱能KW"
      ],
      "answer": "熱量KW除以消耗電力KW",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "65",
      "question": "有一空調主機其冷凍能力是3200Kcal/hr、一小時耗電1000w，則其EER值為何?",
      "options": [
        "3.0",
        "3.1",
        "3.2",
        "3.3"
      ],
      "answer": "3.2",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "66",
      "question": "有一空調主機其冷凍能力標稱為12KW，電力部分輸入功率為3KW，則其COP值為何?",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": "4",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "67",
      "question": "目前業界常用之冷凍機之冷凍能力1冷凍噸(1RT)約等於多少英制冷凍能力(BTU)?",
      "options": [
        "10000",
        "11000",
        "12000",
        "13000"
      ],
      "answer": "12000",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "68",
      "question": "目前業界常用之冷凍機之冷凍能力1冷凍噸(1RT)約等於多少公制冷凍能力(Kcal/hr)?",
      "options": [
        "3000",
        "3024",
        "3100",
        "3200"
      ],
      "answer": "3024",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "69",
      "question": "在空調工程施工管理重點有直立配管的支撐方面注意事項下列者正確?",
      "options": [
        "軸方向應保持垂直",
        "不受地震影響，需考慮伸縮變化",
        "不可彎曲",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "70",
      "question": "在空調工程施工管理重點中，50mm水管管架或吊鐵之最大距離為多少公尺?",
      "options": [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6公尺"
      ],
      "answer": "3",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "71",
      "question": "在空調工程施工管理重點中，排水管之斜度應每呎多少吋向下傾斜?",
      "options": [
        "1/16",
        "1/8",
        "1/4",
        "1/2"
      ],
      "answer": "1/8",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "72",
      "question": "在空調工程施工管理重點中，管路水壓試驗壓力為宜?",
      "options": [
        "8",
        "9",
        "10",
        "11 kgf/cm²"
      ],
      "answer": "10",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "73",
      "question": "在空調工程施工管理重點中，風管之配管主要施工上重點下列何者有誤?",
      "options": [
        "減小氣流之壓力損失",
        "有必要時風管可當其他管路吊掛用",
        "空氣之洩漏控制到最小限度",
        "不可產生噪音、振動"
      ],
      "answer": "有必要時風管可當其他管路吊掛用",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "74",
      "question": "一般風管之製作、安裝要求下列何者正確?",
      "options": [
        "鐵皮之連接應順風向",
        "大小尺寸改變之處應小於角度十五度為準",
        "彎頭之中心半徑應至少能有風管寬度之1.5倍",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "75",
      "question": "低速風管其變徑斜率不得大於多少?",
      "options": [
        "1:2",
        "1:4",
        "1:8",
        "1:16"
      ],
      "answer": "1:4",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "76",
      "question": "風管穿越防火區劃時應裝設何種設備?",
      "options": [
        "防火閘門",
        "電動風門",
        "調節風門",
        "無須裝設設備避免影響風量"
      ],
      "answer": "防火閘門",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "77",
      "question": "有關冷卻水塔安裝說明下列何者正確?",
      "options": [
        "基礎臺應建造合適之腳架基礎臺",
        "安裝時應注意水平，不能傾斜以免散水不均",
        "安裝應注意周邊間距，避免熱氣短循環",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "78",
      "question": "下列有關小型冷風機(Fan Coil Unit)安裝時注意事項何者有誤?",
      "options": [
        "吊掛型小型冷風機須以四支3/8吋吊桿水平吊裝",
        "小型冷風機無須設置回風口",
        "吊掛型小型冷風機如裝於天花板內，必須有隱藏式之活動保養口",
        "溫度風速開關其位置，應避開於門扇後面"
      ],
      "answer": "小型冷風機無須設置回風口",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "79",
      "question": "採用分離式空調如採用2組5000Kcal/hr之主機時，其冷媒管採用共用套管最小可用何種規格?",
      "options": [
        "3\"",
        "4\"",
        "5\"",
        "6\""
      ],
      "answer": "3\"",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "80",
      "question": "採用分離式空調時其排水管水平吊距以不大於多少公尺為宜?",
      "options": [
        "1.2",
        "1.3",
        "1.4",
        "1.5m"
      ],
      "answer": "1.2",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "81",
      "question": "分離式空調主機安裝時回風距離應保持多少公分為宜?",
      "options": [
        "5",
        "10",
        "15",
        "無限制"
      ],
      "answer": "15",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "82",
      "question": "風管發生噪音時減少噪音的方法下列者有誤?",
      "options": [
        "增加風管風速",
        "減少風管內的風速",
        "彎曲與分歧部使用順風片",
        "大口徑風管內加支撐或外加角鐵補強"
      ],
      "answer": "增加風管風速",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "83",
      "question": "下列何者非空調節能的方法?",
      "options": [
        "定期保養主機及清洗冷凝器",
        "冷卻水塔清潔維護與散熱片更換",
        "調整冷房溫度不低於26℃",
        "採用省電燈泡"
      ],
      "answer": "採用省電燈泡",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "84",
      "question": "建築物能源使用效率高低之評估指標以建築物「用電功率密度」EUI為評估指標其定義為何?",
      "options": [
        "總樓地板面積/總用電度數",
        "總用電度數/總樓地板面積",
        "最大總樓地板面積/總用電度數",
        "最大總用電度數/總樓地板面積"
      ],
      "answer": "總用電度數/總樓地板面積",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "85",
      "question": "各項室內空氣污染物之室內空氣品質標準規定中二氧化碳(CO2)8小時值標準值為多少ppm?",
      "options": [
        "1000",
        "2000",
        "3000",
        "4000"
      ],
      "answer": "1000",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "86",
      "question": "各項室內空氣污染物之室內空氣品質標準規定中一氧化碳(CO)8小時值標準值為多少ppm?",
      "options": [
        "8",
        "9",
        "10",
        "11"
      ],
      "answer": "9",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "87",
      "question": "各項室內空氣污染物之室內空氣品質標準規定中甲醛(HCHO)1小時值標準值為多少ppm?",
      "options": [
        "0.06",
        "0.07",
        "0.08",
        "0.09"
      ],
      "answer": "0.08",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "88",
      "question": "各項室內空氣污染物之室內空氣品質標準規定中總揮發性有機化合物(TVOC)1小時值標準值為多少ppm?",
      "options": [
        "0.53",
        "0.54",
        "0.55",
        "0.56"
      ],
      "answer": "0.56",
      "tags": [
        "建築物消防、機電、空調法規與實務"
      ]
    },
    {
      "id": "89",
      "question": "圖樣之度量衡制，除特別註明之外以為準。",
      "options": [
        "公制",
        "英制",
        "日制",
        "美制"
      ],
      "answer": "公制",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "90",
      "question": "尺度單位原則上以何為標示?不另記單位符號，若用其他尺度單位時應另行註明其單位符號。",
      "options": [
        "公厘",
        "公分",
        "公尺",
        "公里"
      ],
      "answer": "公分",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "91",
      "question": "建築製圖應標示比例尺。依室內裝修管理辦法，其平面圖比例尺不得大於?",
      "options": [
        "1/30",
        "1/50",
        "1/100",
        "1/200"
      ],
      "answer": "1/100",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "92",
      "question": "建築製圖應標示比例尺。依室內裝修管理辦法，其詳細圖比例尺不得大於?",
      "options": [
        "1/30",
        "1/50",
        "1/100",
        "1/200"
      ],
      "answer": "1/30",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "93",
      "question": "手寫中文字採用何種字體為原則?",
      "options": [
        "標楷體",
        "直仿宋體",
        "細明體",
        "隸書"
      ],
      "answer": "直仿宋體",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "94",
      "question": "圖號之英文代號原則，建築圖為?",
      "options": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "answer": "A",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "95",
      "question": "圖號之英文代號原則，結構圖為?",
      "options": [
        "E",
        "F",
        "G",
        "S"
      ],
      "answer": "S",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "96",
      "question": "圖號之英文代號原則，消防設備圖為?",
      "options": [
        "E",
        "F",
        "G",
        "S"
      ],
      "answer": "F",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "97",
      "question": "圖號之英文代號原則，電器設備圖為?",
      "options": [
        "E",
        "F",
        "G",
        "S"
      ],
      "answer": "E",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "98",
      "question": "圖號之英文代號原則，給水、排水及衛生設備圖為?",
      "options": [
        "E",
        "F",
        "P",
        "S"
      ],
      "answer": "P",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "99",
      "question": "圖號之英文代號原則，空調及機械設備圖為?",
      "options": [
        "E",
        "M",
        "P",
        "S"
      ],
      "answer": "M",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "100",
      "question": "圖號之英文代號原則，瓦斯設備圖為?",
      "options": [
        "E",
        "M",
        "P",
        "G"
      ],
      "answer": "G",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "101",
      "question": "常用文字簡寫符號，天花板線為?",
      "options": [
        "CL",
        "FL",
        "C.C.",
        "DW"
      ],
      "answer": "CL",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "102",
      "question": "常用文字簡寫符號，中心線為?",
      "options": [
        "CL",
        "FL",
        "C.C.",
        "¢"
      ],
      "answer": "¢",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "103",
      "question": "常用文字簡寫符號，門連窗為?",
      "options": [
        "CL",
        "FL",
        "C.C.",
        "DW"
      ],
      "answer": "DW",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "104",
      "question": "常用文字簡寫符號，上(樓梯、坡道)為?",
      "options": [
        "CL",
        "FL",
        "UP",
        "DW"
      ],
      "answer": "UP",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "105",
      "question": "各層結構平面圖，由各層地板面上幾M平切下視?",
      "options": [
        "1",
        "1.2",
        "1.5",
        "2"
      ],
      "answer": "1.5",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "106",
      "question": "尺度線應使用哪種線條繪製?",
      "options": [
        "細實線",
        "粗實線",
        "細虛線",
        "粗虛線"
      ],
      "answer": "細實線",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "107",
      "question": "尺度線端部之符號得否混用?",
      "options": [
        "得混用",
        "不得混用",
        "視標註情形",
        "無限制規定"
      ],
      "answer": "不得混用",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "108",
      "question": "指標線原則上用?",
      "options": [
        "直線",
        "直折線或曲線",
        "視標註情形",
        "無限制規定"
      ],
      "answer": "直折線或曲線",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "109",
      "question": "尺度須註於尺度線之?",
      "options": [
        "上方",
        "下方",
        "中間",
        "無限制規定"
      ],
      "answer": "上方",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "110",
      "question": "修改部分應以(A)橢圓虛線(B)圓虛線(C)雲狀線(D)無限制規定框出，框旁加繪一△，△內填註修改次數，如第一次修改為1，餘類推，並登錄於修改欄中。",
      "options": [
        "橢圓虛線",
        "圓虛線",
        "雲狀線",
        "無限制規定框出，框旁加繪一△，△內填註修改次數，如第一次修改為1，餘類推，並登錄於修改欄中"
      ],
      "answer": "雲狀線",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "111",
      "question": "辦理變更設計所有圖樣一經核准後，任何修改程序(A)應(B)不應(C)得(D)無限制規定，標註於修改欄內。",
      "options": [
        "應",
        "不應",
        "得",
        "無限制規定，標註於修改欄內"
      ],
      "answer": "應",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "112",
      "question": "位置圖、地形圖、地盤圖及配置圖等，原則上以圖之上方為(A)東方(B)西方(C)南方(D)北方，並應標示指針。",
      "options": [
        "東方",
        "西方",
        "南方",
        "北方，並應標示指針"
      ],
      "answer": "北方，並應標示指針",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "113",
      "question": "基準線原則上以細實線表示，但混淆不清時得採用(A)粗實線(B)細虛線(C)細單點線(D)細實線。",
      "options": [
        "粗實線",
        "細虛線",
        "細單點線",
        "細實線"
      ],
      "answer": "細單點線",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "114",
      "question": "配置圖之圖例，著色供申請執照使用。新(修、改、增)建房屋，著何種顏色?",
      "options": [
        "橘色",
        "黃色",
        "綠色",
        "紅色"
      ],
      "answer": "紅色",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "115",
      "question": "室內裝修平面圖之圖例，著色供申請室內裝修執照使用。申請範圍，著何種顏色?",
      "options": [
        "橘色",
        "黃色",
        "綠色",
        "紅色"
      ],
      "answer": "紅色",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "116",
      "question": "基準線編號原則上橫座標由左至右以符號內填上(A)1、2、3…… (B)A、B、C (C)甲、乙、丙 (D)一、二、三… 表示之。",
      "options": [
        "1、2、3……",
        "A、B、C",
        "甲、乙、丙",
        "一、二、三… 表示之"
      ],
      "answer": "1、2、3……",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "117",
      "question": "基準線編號原則上縱座標由下至上以符號內填上(A)1、2、3…… (B)A、B、C (C)甲、乙、丙 (D)一、二、三… 表示之。",
      "options": [
        "1、2、3……",
        "A、B、C",
        "甲、乙、丙",
        "一、二、三… 表示之"
      ],
      "answer": "A、B、C",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "118",
      "question": "剖面標記之編號以(A)1、2、3 (B)A、B、C...順序由左至右，由下而上，用於同一序列之圖中，如超過24剖面，則繼續用A、B...。如剖面繪製於他張圖中時，應加註該圖之圖號。",
      "options": [
        "1、2、3",
        "A、B、C",
        "C",
        "如剖面繪製於他張圖中時，應加註該圖之圖號"
      ],
      "answer": "A、B、C",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "119",
      "question": "丈量及放樣作業之錯誤或不準確之程度，將會導致整體工程嚴重錯誤，影響工程進度及成本控制之準確性，故須非常謹慎，每次動作(數字確認、下筆尺寸...)。 (A)都須 (B)視情形 (C)可 (D)以上皆非，校核。",
      "options": [
        "都須",
        "視情形",
        "可",
        "以上皆非，校核"
      ],
      "answer": "都須",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "120",
      "question": "如不能以一整尺測完之距離，則施以分段量距時，必須保持在(A)不同直線上(B)同一直線上(C)多段折線(D)曲線上，最好亦能在同一水平面上最佳。",
      "options": [
        "不同直線上",
        "同一直線上",
        "多段折線",
        "曲線上，最好亦能在同一水平面上最佳"
      ],
      "answer": "同一直線上",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "121",
      "question": "工地丈量構造物之英文代號原則，樑高為?",
      "options": [
        "CH",
        "BH",
        "BW",
        "UB"
      ],
      "answer": "BH",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "122",
      "question": "工地丈量構造物之英文代號原則，樑下為?",
      "options": [
        "CH",
        "BH",
        "BW",
        "UB"
      ],
      "answer": "UB",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "123",
      "question": "工地丈量構造物之英文代號原則，窗台高為?",
      "options": [
        "UWH",
        "WH",
        "BW",
        "UB"
      ],
      "answer": "UWH",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "124",
      "question": "工地丈量構造物之英文代號原則，窗高為?",
      "options": [
        "UWH",
        "WH",
        "BW",
        "UB"
      ],
      "answer": "WH",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "125",
      "question": "窗戶與台度立體關係數字化:如窗戶高150公分(A)、窗台高90公分(B)則以(A)B/A (B)A/B (C)A/AB (D)自以格式記錄，表示於窗戶平面圖上150/90，便能明確知道窗戶在牆面之立體位置及關係。",
      "options": [
        "B/A",
        "A/B",
        "A/AB",
        "自以格式記錄，表示於窗戶平面圖上150/90，便能明確知道窗戶在牆面之立體位置及關係"
      ],
      "answer": "A/B",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "126",
      "question": "放樣作業之次序為?",
      "options": [
        "(1)定點(2)拉線(3)彈線(4)註記",
        "(1)拉線(2)定點(3)註記(4)彈線",
        "(1)註記(2)定點(3)拉線(4)彈線",
        "(1)定點(2)彈線(3)拉線(4)註記"
      ],
      "answer": "(1)定點(2)拉線(3)彈線(4)註記",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "127",
      "question": "現場水平線之放樣，首先由基準點(BM)測量，然後於一樓地面上約多少cm處設立水準點?",
      "options": [
        "10cm",
        "30cm",
        "100cm",
        "200cm"
      ],
      "answer": "100cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "128",
      "question": "放樣確認最好能與何種之單位協調確認，並應做成會勘紀錄，以免發生誤認?",
      "options": [
        "有關之施工業者",
        "監造",
        "平行包",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "129",
      "question": "在有窗口的窗戶上垂掛的窗簾長度以窗下以(A)0公分(B)0-10公分(C)10-15公分(D)15-30公分，為準；如裝置於窗上30公分處或由天花板上垂吊下來，可使房間看起來更寬敞。",
      "options": [
        "0公分",
        "0-10公分",
        "10-15公分",
        "15-30公分，為準；如裝置於窗上30公分處或由天花板上垂吊下來，可使房間看起來更寬敞"
      ],
      "answer": "10-15公分",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "130",
      "question": "陽台或花壇等落地窗，窗簾的懸掛以距離地板上以(A)齊平(B)0-2公分(C)2-3公分(D)3-5公分的長度較合宜。",
      "options": [
        "齊平",
        "0-2公分",
        "2-3公分",
        "3-5公分的長度較合宜"
      ],
      "answer": "2-3公分",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "131",
      "question": "窗簾布量計算先利用捲尺量出窗戶的寬與長，如果是用公分來量，分別除以(A)10 (B)30.3 (C)50 (D)100換算為台尺。",
      "options": [
        "10",
        "30.3",
        "50",
        "100換算為台尺"
      ],
      "answer": "30.3",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "132",
      "question": "窗簾布量計算為求出布寬，將量出的寬乘以(A)1 (B)2-2.5 (C)5-5.5 (D)10-10.5，即為所需布寬。",
      "options": [
        "1",
        "2-2.5",
        "5-5.5",
        "10-10.5，即為所需布寬"
      ],
      "answer": "2-2.5",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "133",
      "question": "窗簾布量計算為求出幅數，將量出的布寬除以(A)1 (B)2 (C)4 (D)8，即為所需幅數。",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "4",
        "8，即為所需幅數"
      ],
      "answer": "4",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "134",
      "question": "窗簾布量計算為求出總長度，將量出的高度加上(A)1 (B)2 (C)4 (D)8，即為所需長度，將上述新長度乘以幅數，即可知總長度。",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "4",
        "8，即為所需長度，將上述新長度乘以幅數，即可知總長度"
      ],
      "answer": "2",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "135",
      "question": "地毯須以整捲鋪貼，接縫要緊密，不得以小片拼接。先將地毯張開於將鋪設之面積上，並大致蹬平，依牆壁邊平鋪在地上，邊上要多(A)1-2公分(B)3-6公分(C)8-10公分(D)10-15公分以利合牆邊切割用。",
      "options": [
        "1-2公分",
        "3-6公分",
        "8-10公分",
        "10-15公分以利合牆邊切割用"
      ],
      "answer": "3-6公分",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "136",
      "question": "壁紙、壁布施工之裁紙:將壁紙依所貼壁面尺寸裁切，約比壁面原尺寸長約(A)1-2公分(B)3-6公分(C)8-10公分(D)10-15公分，以備校正裁切以利合牆邊切割用。",
      "options": [
        "1-2公分",
        "3-6公分",
        "8-10公分",
        "10-15公分，以備校正裁切以利合牆邊切割用"
      ],
      "answer": "10-15公分，以備校正裁切以利合牆邊切割用",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "137",
      "question": "貼縫:主要是貼夾板的伸縮縫。其方法將一牛皮裁成約(A)0-1寸(B)2-2.5寸(C)3-5寸(D)5-10寸寬的紙條。塗抹漿糊，將貼縫的牛皮紙依伸縮縫的方向，依次貼黏。",
      "options": [
        "0-1寸",
        "2-2.5寸",
        "3-5寸",
        "5-10寸寬的紙條。塗抹漿糊，將貼縫的牛皮紙依伸縮縫的方向，依次貼黏"
      ],
      "answer": "2-2.5寸",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "138",
      "question": "依消防法規定應使用附有防焰標示之物品之場所，應使用之防焰物品下列何者為非?",
      "options": [
        "地毯",
        "窗簾",
        "布幕",
        "壁布"
      ],
      "answer": "壁布",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "139",
      "question": "砌築之混凝土磚牆應於(A)12小時(B)24小時(C)48小時(D)72小時內養護。",
      "options": [
        "12小時",
        "24小時",
        "48小時",
        "72小時內養護"
      ],
      "answer": "48小時",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "140",
      "question": "磚產品應儲存於室內、離樓地板及牆面至少(A)5cm (B)10cm (C)20cm (D)30cm以上，且通風良好不受潮之地點，並與地面、土壤隔離。",
      "options": [
        "5cm",
        "10cm",
        "20cm",
        "30cm以上，且通風良好不受潮之地點，並與地面、土壤隔離"
      ],
      "answer": "10cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "141",
      "question": "玻璃磚錨碇板:採CNS 8499 G3164之不銹鋼，厚度至少(A)0.5mm(B)0.8mm(C)1.2mm(D)2mm，穿孔。如使用一般鋼片，應先鍍鋅。",
      "options": [
        "0.5mm",
        "0.8mm",
        "1.2mm",
        "2mm，穿孔。如使用一般鋼片，應先鍍鋅"
      ],
      "answer": "0.8mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "142",
      "question": "砌磚時各接觸面應塗滿水泥砂漿，每塊磚拍實擠緊。磚縫應上下一致並不得超過(A)10mm(B)12mm(C)15mm(D)20mm，或小於8mm。",
      "options": [
        "10mm",
        "12mm",
        "15mm",
        "20mm，或小於8mm"
      ],
      "answer": "10mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "143",
      "question": "砌磚時應四週同時並進，每日所砌高度不得超過(A) 1m (B) 1.5m (C) 2m (D) 2.5m，收工時須砌成階梯形，其露出於接縫之灰漿應在未凝固前刮去，並用草蓆之覆蓋物妥善遮蓋養護。",
      "options": [
        "1m",
        "1.5m",
        "2m",
        "2.5m，收工時須砌成階梯形，其露出於接縫之灰漿應在未凝固前刮去，並用草蓆之覆蓋物妥善遮蓋養護"
      ],
      "answer": "1m",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "144",
      "question": "磚牆與RC牆、柱接合部位，須預留(A) 0.5cm (B) 1.5cm (C) 2.5cm (D) 3.5cm，伸縮縫。",
      "options": [
        "0.5cm",
        "1.5cm",
        "2.5cm",
        "3.5cm，伸縮縫"
      ],
      "answer": "1.5cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "145",
      "question": "磚牆與木門框間之固定，除以水泥砂漿黏著外，並須於每(A) 3皮磚 (B) 5皮磚 (C) 10皮磚 (D) 15皮磚，上利用不銹鋼、鍍鋅之L型鐵件，尺寸為50mm×50mm×1.5mm固定之。",
      "options": [
        "3皮磚",
        "5皮磚",
        "10皮磚",
        "15皮磚，上利用不銹鋼、鍍鋅之L型鐵件，尺寸為50mm×50mm×1.5mm固定之"
      ],
      "answer": "10皮磚",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "146",
      "question": "門窗上緣須選用何種材料加以補強?下列何種材料為非?",
      "options": [
        "楣梁",
        "槽鋼",
        "角鐵",
        "方形鋼管"
      ],
      "answer": "角鐵",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "147",
      "question": "門窗之安裝，應以固定繫件、角鋼或槽鋼於門窗框上下緣及每隔(A) 15cm (B) 30cm (C) 45cm (D) 60cm，處完全固定於結構體上。",
      "options": [
        "15cm",
        "30cm",
        "45cm",
        "60cm，處完全固定於結構體上"
      ],
      "answer": "45cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "148",
      "question": "門窗框四周應預留(A) 1.0cm (B) 2.0cm (C) 3.0cm (D) 4.0cm，之伸縮縫，表面再以彈性填縫劑填充。",
      "options": [
        "1.0cm",
        "2.0cm",
        "3.0cm",
        "4.0cm，之伸縮縫，表面再以彈性填縫劑填充"
      ],
      "answer": "1.0cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "149",
      "question": "砌磚牆時應配合地坪所預留之管線位置。埋入管線之外緣與磚牆表面應至少保持(A) 10mm (B) 20mm (C) 30mm (D) 40mm，之淨距。",
      "options": [
        "10mm",
        "20mm",
        "30mm",
        "40mm，之淨距"
      ],
      "answer": "10mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "150",
      "question": "水電施工時應避免破壞超過1/2以上之磚牆厚度，以免影響其結構強度，若為水平溝槽則避免破壞超過(A) 1/2 (B) 1/3 (C) 1/4 (D) 1/5，以上之磚牆厚度。",
      "options": [
        "1/2",
        "1/3",
        "1/4",
        "1/5，以上之磚牆厚度"
      ],
      "answer": "1/3",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "151",
      "question": "砌磚與配管完成後，所有管線溝槽及空隙以磚塊之填補材或以1:4之水泥砂漿填補至(A)六分 (B)七分 (C)八分 (D)九分滿，再舖設FRP纖維網及水泥砂漿或批土補平。",
      "options": [
        "六分",
        "七分",
        "八分",
        "九分滿，再舖設FRP纖維網及水泥砂漿或批土補平"
      ],
      "answer": "八分",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "152",
      "question": "混凝土磚牆在水平及垂直方向均須加補強鋼筋，其數量及尺度應按設計圖說辦理，如圖上未予註明時，垂直方向以D=(A) 10mm (B) 13mm (C) 16mm (D) 19mm鋼筋，間距80cm，上下兩端插入過梁或基礎內20cm。",
      "options": [
        "10mm",
        "13mm",
        "16mm",
        "19mm鋼筋，間距80cm，上下兩端插入過梁或基礎內20cm"
      ],
      "answer": "13mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "153",
      "question": "混凝土磚牆在水平方向以D=(A) 6mm (B) 10mm (C) 13mm (D) 16mm 光面鋼筋做成網形補強，每隔3皮補強之。插有鋼筋之孔洞內應灌入175kgf/cm²之混凝土。粗粒料之最大粒徑視混凝土孔洞之大小由工程司指示之。",
      "options": [
        "6mm",
        "10mm",
        "13mm",
        "16mm 光面鋼筋做成網形補強，每隔3皮補強之。插有鋼筋之孔洞內應灌入175kgf/cm²之混凝土。粗粒料之最大粒徑視混凝土孔洞之大小由工程司指示之"
      ],
      "answer": "6mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "154",
      "question": "混凝土磚牆每日疊砌不超過(A) 3皮 (B) 4皮 (C) 5皮 (D) 6皮，混凝土磚牆面須保持清潔，不得有砂漿污面。",
      "options": [
        "3皮",
        "4皮",
        "5皮",
        "6皮，混凝土磚牆面須保持清潔，不得有砂漿污面"
      ],
      "answer": "5皮",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "155",
      "question": "為控制粉刷面之精準度及平整度，承包商應先做控制用粉刷灰誌，天花板及牆面每公尺不得少於(A) 1 (B) 2 (C) 3 (D) 4個，地坪配合洩水坡度，應考量做灰誌條，以控制品質。",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4個，地坪配合洩水坡度，應考量做灰誌條，以控制品質"
      ],
      "answer": "1",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "156",
      "question": "每段工作收工時，粉刷應做(A)控制縫 (B)角緣隅處 (C)控制棒 (D)以上皆是 停止。",
      "options": [
        "控制縫",
        "角緣隅處",
        "控制棒",
        "以上皆是 停止"
      ],
      "answer": "以上皆是 停止",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "157",
      "question": "粉刷收邊緣條、接縫按設計之水準面及垂直面確實固定，固定間距不大於(A) 30cm (B) 60cm (C) 90cm (D) 120cm，與底層完全接觸。",
      "options": [
        "30cm",
        "60cm",
        "90cm",
        "120cm，與底層完全接觸"
      ],
      "answer": "60cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "158",
      "question": "底層(粉刷打底)依設計圖說所示，金屬網上之第一道塗抹，應將砂漿料確實壓抹入網內，網面露出面積應在(A) 10% (B) 20% (C) 30% (D) 40% 以下。",
      "options": [
        "10%",
        "20%",
        "30%",
        "40% 以下"
      ],
      "answer": "10%",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "159",
      "question": "粉刷底層厚度不得小於1.5cm。第一道塗抹應以對角線方式來回鏝耙，並於砂漿初凝時將表面掃毛。塗抹後應養護(A) 12小時 (B) 24小時 (C) 48小時 (D) 72小時，後再上第二道塗抹。",
      "options": [
        "12小時",
        "24小時",
        "48小時",
        "72小時，後再上第二道塗抹"
      ],
      "answer": "48小時",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "160",
      "question": "第一道塗抹經48小時養護後，再上第二道，厚度不得小於1.5cm，刮尺施以適當壓力刮平，表面成均勻粗面，使與底層黏結良好。同一牆面用同一種鏝刀。養護至少48小時，並於(A) 1天 (B) 2天 (C) 3天 (D) 5天，之後方可行面層粉刷。",
      "options": [
        "1天",
        "2天",
        "3天",
        "5天，之後方可行面層粉刷"
      ],
      "answer": "5天，之後方可行面層粉刷",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "161",
      "question": "粉刷表面之平整度，以150cm長之直尺測量，於任意之150cm範圍內，許可差不得大於(A) 1mm (B) 2mm (C) 3mm (D) 5mm，且無搭疊、裂縫、下陷及其他瑕疵。",
      "options": [
        "1mm",
        "2mm",
        "3mm",
        "5mm，且無搭疊、裂縫、下陷及其他瑕疵"
      ],
      "answer": "3mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "162",
      "question": "水泥砂漿應隨拌隨用，拌和超過(A) 0.5小時 (B) 1小時 (C) 1.5小時 (D) 2小時者，不得使用。",
      "options": [
        "0.5小時",
        "1小時",
        "1.5小時",
        "2小時者，不得使用"
      ],
      "answer": "1小時",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "163",
      "question": "一般水泥粉刷打底:粉刷打底前，將施工表面洗刷清潔，畫定平直之粉刷標準線，於柱、梁、陰陽角等重要位置作灰誌一道，灑水潤濕後，以乾混水泥砂漿料之乾混抹灰水泥砂漿或1:3水泥砂漿填滿刮平至(A) 0.5cm (B) 1cm (C) 1.5cm (D) 2cm，之厚度。表面務使平整並須粗糙再做表層粉刷。",
      "options": [
        "0.5cm",
        "1cm",
        "1.5cm",
        "2cm，之厚度。表面務使平整並須粗糙再做表層粉刷"
      ],
      "answer": "1cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "164",
      "question": "一般水泥粉刷表層:在打底之粗糙表面上(如為混凝土，可免打底)，俟其乾後，將該表面之水泥浮漿皮或雜物除去，予以打毛，用水洗淨，分別以吊錘及水平尺每隔(A) 0.5m (B) 1m (C) 1.5m (D) 2m 測定其垂直及水平程度，並作成灰誌，以乾混水泥砂漿料之乾混抹灰水泥砂漿或1:2.5水泥砂漿粉平，表面應光滑無波紋，陰陽角應挺直。",
      "options": [
        "0.5m",
        "1m",
        "1.5m",
        "2m 測定其垂直及水平程度，並作成灰誌，以乾混水泥砂漿料之乾混抹灰水泥砂漿或1:2.5水泥砂漿粉平，表面應光滑無波紋，陰陽角應挺直"
      ],
      "answer": "1m",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "165",
      "question": "外牆磁磚抹、勾縫:鋪貼後應配合接著劑之硬化強度並根據核准之技術資料及施工說明書施工。除另有規定外，磚縫寬度不得小於(A) 1mm (B) 2mm (C) 3mm (D) 4mm，或大於12mm，顏色須送樣經工程司認可後方得使用。",
      "options": [
        "1mm",
        "2mm",
        "3mm",
        "4mm，或大於12mm，顏色須送樣經工程司認可後方得使用"
      ],
      "answer": "3mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "166",
      "question": "外牆磁磚許可差:鋪貼完成之表面，於任意之3m圍內許可差不得大於(A) ±1mm (B) ±2mm (C) ±3mm (D) ±4mm。",
      "options": [
        "±1mm",
        "±2mm",
        "±3mm",
        "±4mm"
      ],
      "answer": "±3mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "167",
      "question": "外牆鋪貼面磚時，應至少於每一樓層之接縫處，垂直部分至少於每3-4m處，預留一條(A) 0-10mm (B) 10-20mm (C) 20-30mm (D) 30-40mm 寬之面磚伸縮縫；若牆體結構已有預留伸縮縫者，面磚伸縮縫應配合其位置設置，其深度應含面磚與接著劑之厚度，伸縮縫應以彈性密封材料填充。",
      "options": [
        "0-10mm",
        "10-20mm",
        "20-30mm",
        "30-40mm 寬之面磚伸縮縫；若牆體結構已有預留伸縮縫者，面磚伸縮縫應配合其位置設置，其深度應含面磚與接著劑之厚度，伸縮縫應以彈性密封材料填充"
      ],
      "answer": "10-20mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "168",
      "question": "面磚鋪貼應自中間基準線向左右兩邊鋪貼，並予以適當調整，原則上應為整磚，經工程司核可才可使用。裁切面磚並應減至最少，一般規定最後不足1塊而需裁切者，裁切後不得小於(A) 1/2塊 (B) 1/3塊 (C) 1/4塊 (D) 1/5塊。",
      "options": [
        "1/2塊",
        "1/3塊",
        "1/4塊",
        "1/5塊"
      ],
      "answer": "1/2塊",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "169",
      "question": "厚砂漿工法俗稱軟底砂漿工法，現場施工時至少達到下列要求:在鋪貼面清理(洗)乾淨後，先鋪佈一層指定之接著乳膠劑或濃稠之純水泥漿液作為底材。其上至少鋪佈(A) 15mm (B) 25mm (C) 35mm (D) 45mm 厚經工程司核可之接著砂漿層(砂漿層之厚度應隨材料厚度增加而加厚)。",
      "options": [
        "15mm",
        "25mm",
        "35mm",
        "45mm 厚經工程司核可之接著砂漿層(砂漿層之厚度應隨材料厚度增加而加厚)"
      ],
      "answer": "35mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "170",
      "question": "厚砂漿工法俗稱軟底砂漿工法，現場施工時至少達到下列要求:在鋪貼時將地磚壓實於軟底砂漿層上，直到砂漿受擠壓到磚縫至少(A) 1/2 (B) 1/3 (C) 1/4 (D) 1/5，深度為準。",
      "options": [
        "1/2",
        "1/3",
        "1/4",
        "1/5，深度為準"
      ],
      "answer": "1/2",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "171",
      "question": "薄漿工法俗稱硬底工法，現場施工時至少達到下列要求:依材料之厚度選用適當之有齒刮(鏝)刀，並將核可之高黏度乳膠砂漿，依單一方向鋪佈、刮勻於打底砂漿面上，同時將高黏度乳膠砂漿在地磚背面均勻刮佈於其上。高黏度乳膠砂漿之厚度無論在打底砂漿面或地磚背面上，均不得小於(A) 2mm (B) 3mm (C) 5mm (D) 6mm。",
      "options": [
        "2mm",
        "3mm",
        "5mm",
        "6mm"
      ],
      "answer": "6mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "172",
      "question": "鋪地磚之嵌縫應以抹縫之方式處理，除另有規定外，嵌縫寬度不得小於(A) 2mm (B) 3mm (C) 5mm (D) 6mm，或大於10mm。",
      "options": [
        "2mm",
        "3mm",
        "5mm",
        "6mm，或大於10mm"
      ],
      "answer": "3mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "173",
      "question": "鋪地磚之嵌縫應以抹縫之方式處理，除另有規定外，嵌縫深度不得大於(A) 1/2 (B) 1/3 (C) 1/4 (D) 1/5 地磚厚度或10mm，其寬度及深度應有適當之比例。",
      "options": [
        "1/2",
        "1/3",
        "1/4",
        "1/5 地磚厚度或10mm，其寬度及深度應有適當之比例"
      ],
      "answer": "1/2",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "174",
      "question": "承包商無論採用何種化學摻料(接著劑)做為面磚貼著之材料，至少須通過CNS 12611接著強度試驗，證明其接著強度不小於(A) 1 (B) 3 (C) 6-10 (D) 15 kgf/cm² 或業主指定之強度，必要時工程司可要求現場取樣測試。其於貼著二週後，應於現場參考ASTM C1583之規定進行拉拔試驗。",
      "options": [
        "1",
        "3",
        "6-10",
        "15 kgf/cm² 或業主指定之強度，必要時工程司可要求現場取樣測試。其於貼著二週後，應於現場參考ASTM C1583之規定進行拉拔試驗"
      ],
      "answer": "6-10",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "175",
      "question": "防水膜須分段施作，鋪設防水膜須從最低處開始做，在底油處理之施工面上將防水膜上之離形紙剝除，以黏著再均勻押著於施工面上，其搭接寬度最少須(A) 2cm (B) 3cm (C) 5cm (D) 10cm 以上。",
      "options": [
        "2cm",
        "3cm",
        "5cm",
        "10cm 以上"
      ],
      "answer": "10cm 以上",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "176",
      "question": "瀝青底油:施工面應清理乾淨後，全面塗布底油1度，該底油須有(A) 2hr (B) 3hr (C) 5hr (D) 10hr 之乾燥時間。",
      "options": [
        "2hr",
        "3hr",
        "5hr",
        "10hr 之乾燥時間"
      ],
      "answer": "2hr",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "177",
      "question": "陰角、陽角及轉角處應鋪設雙層防水膜片，其底層至少須(A) 10cm (B) 20cm (C) 30cm (D) 40cm 寬，按轉彎之中心線鋪設。陰角應填弧角，陽角則予抹圓。",
      "options": [
        "10cm",
        "20cm",
        "30cm",
        "40cm 寬，按轉彎之中心線鋪設。陰角應填弧角，陽角則予抹圓"
      ],
      "answer": "30cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "178",
      "question": "於施工縫、裂縫、排水孔、柱子及其他突出物附近鋪設(A) 1層 (B) 2層 (C) 3層 (D) 4層 防水膜片。",
      "options": [
        "1層",
        "2層",
        "3層",
        "4層 防水膜片"
      ],
      "answer": "2層",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "179",
      "question": "落水口四周在舖貼油毛氈前，應先加強以油毛氈剪成扇形，用熱瀝青舖貼成直徑不小於(A) 10cm (B) 20cm (C) 30cm (D) 50cm 之圓。",
      "options": [
        "10cm",
        "20cm",
        "30cm",
        "50cm 之圓"
      ],
      "answer": "50cm 之圓",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "180",
      "question": "防水膜應伸入落水管至少(A) 1cm (B) 2cm (C) 3cm (D) 5cm。",
      "options": [
        "1cm",
        "2cm",
        "3cm",
        "5cm"
      ],
      "answer": "3cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "181",
      "question": "油毛氈舖設至女兒牆及其他突出施工面時，應斜角彎折舖於垂直面上至少(A) 5cm (B) 10cm (C) 15cm (D) 20cm，依圖示以磚塊壓砌入牆內，或嵌入牆上預留壓邊縫內，並以防水嵌縫劑封口。",
      "options": [
        "5cm",
        "10cm",
        "15cm",
        "20cm，依圖示以磚塊壓砌入牆內，或嵌入牆上預留壓邊縫內，並以防水嵌縫劑封口"
      ],
      "answer": "15cm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "182",
      "question": "油毛氈舖設各層鋪築完成後，在整個面上，再塗上一層均勻之熱瀝青，每平方公尺不得少(A) 1kg (B) 2kg (C) 3kg (D) 5kg。",
      "options": [
        "1kg",
        "2kg",
        "3kg",
        "5kg"
      ],
      "answer": "2kg",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "183",
      "question": "施築聚胺脂防水層防水材塗布，底層防水材塗布須於底油充份乾燥後(約3~5小時)用鋼鏝均勻塗布，一次完成，不得中斷，若存砂粒或其他雜質應即去除，底層防水材充份乾燥後(約12~24小時)，再用鋼鏝均勻塗布上層防水材，除圖樣另有規定外，其完成總厚度至少(A) 1mm (B) 2mm (C) 3mm (D) 5mm 以上。",
      "options": [
        "1mm",
        "2mm",
        "3mm",
        "5mm 以上"
      ],
      "answer": "2mm",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "184",
      "question": "施工完成24小時後全面做積水試驗，試驗時間至少(A) 12小時 (B) 24小時 (C) 48小時 (D) 72小時。",
      "options": [
        "12小時",
        "24小時",
        "48小時",
        "72小時"
      ],
      "answer": "72小時",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "185",
      "question": "木作裝修使用的材料已經開始有了分級的制度，主要區分為三種等級，分別為(A) F1 (B) F2 (C) F3 (D) 以上皆是。",
      "options": [
        "F1",
        "F2",
        "F3",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "186",
      "question": "甲醛釋出量(水中含量)實驗標準(經濟部標準檢驗局)F3甲醛釋出量平均值(mg/l) (A) 0.3以下 (B) 0.5以下 (C) 1.5以下 (D) 2以下，甲醛釋出量最大值(mg/l)2.1以下。",
      "options": [
        "0.3以下",
        "0.5以下",
        "1.5以下",
        "2以下，甲醛釋出量最大值(mg/l)2.1以下"
      ],
      "answer": "1.5以下",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "187",
      "question": "甲醛釋出量(水中含量)實驗標準(經濟部標準檢驗局)F2甲醛釋出量平均值(mg/l) (A) 0.3以下 (B) 0.5以下 (C) 1.5以下 (D) 2以下，甲醛釋出量最大值(mg/l)0.7以下。",
      "options": [
        "0.3以下",
        "0.5以下",
        "1.5以下",
        "2以下，甲醛釋出量最大值(mg/l)0.7以下"
      ],
      "answer": "0.5以下",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "188",
      "question": "甲醛釋出量(水中含量)實驗標準(經濟部標準檢驗局)F1甲醛釋出量平均值(mg/l) (A) 0.3以下 (B) 0.5以下 (C) 1.5以下 (D) 2以下，甲醛釋出量最大值(mg/l)0.4以下。",
      "options": [
        "0.3以下",
        "0.5以下",
        "1.5以下",
        "2以下，甲醛釋出量最大值(mg/l)0.4以下"
      ],
      "answer": "0.3以下",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "189",
      "question": "依據建築技術規則「內裝限制」規定，室內天花板及裝修材料需按建築物構造別、用途別、樓地板面積規模及不同空間屬性(居室或樓梯通道)等...，應依第88條之規定分別使用(A) 耐燃一級 (B) 耐燃二級 (C) 耐燃三級 (D) 以上皆是。",
      "options": [
        "耐燃一級",
        "耐燃二級",
        "耐燃三級",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "190",
      "question": "依據中國國家標準CNS 6532:建築技術規則所稱之「不燃材料」比照為(A) 耐燃一級 (B) 耐燃二級 (C) 耐燃三級 (D) 以上皆是。",
      "options": [
        "耐燃一級",
        "耐燃二級",
        "耐燃三級",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "耐燃一級",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "191",
      "question": "依據中國國家標準CNS 6532:建築技術規則所稱之「耐火板」比照為(A) 耐燃一級 (B) 耐燃二級 (C) 耐燃三級 (D) 以上皆是。",
      "options": [
        "耐燃一級",
        "耐燃二級",
        "耐燃三級",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "耐燃二級",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "192",
      "question": "依據中國國家標準CNS 6532:建築技術規則所稱之「耐燃材料」比照為(A) 耐燃一級 (B) 耐燃二級 (C) 耐燃三級 (D) 以上皆是。",
      "options": [
        "耐燃一級",
        "耐燃二級",
        "耐燃三級",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "耐燃三級",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "193",
      "question": "消防法第11條規定:地面樓層達十一層以上建築物、地下建築物及中央主管機關指定之場所，其管理權人應使用附有防焰標示之(A) 地毯、窗簾 (B) 布幕、展示用廣告板 (C) 其他指定之防焰物品 (D) 以上皆是。",
      "options": [
        "地毯、窗簾",
        "布幕、展示用廣告板",
        "其他指定之防焰物品",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "194",
      "question": "不燃材料(耐燃一級材料)在火災初期(閃燃發生前)時，不易發生燃燒現象，亦不易產生有害的濃煙及氣體，其單位面積的發煙係數低於(A) 30 (B) 60 (C) 90 (D) 120，同時在高溫火害下，不會具有不良現象(如:變形、熔化、龜裂等...)之材料。",
      "options": [
        "30",
        "60",
        "90",
        "120，同時在高溫火害下，不會具有不良現象(如:變形、熔化、龜裂等...)之材料"
      ],
      "answer": "30",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "195",
      "question": "耐火板(耐燃二級材料)在火災初期(閃燃發生前)時，不易發生燃燒現象，亦不易產生有害的濃煙及氣體，其單位面積的發煙係數低於(A) 30 (B) 60 (C) 90 (D) 120，同時在高溫火害下，不會具有不良現象(如:變形、熔化、龜裂等...)之材料。",
      "options": [
        "30",
        "60",
        "90",
        "120，同時在高溫火害下，不會具有不良現象(如:變形、熔化、龜裂等...)之材料"
      ],
      "answer": "60",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "196",
      "question": "耐燃材料(耐燃三級材料)在火災初期(閃燃發生前)時，不易發生燃燒現象，亦不易產生有害的濃煙及氣體，其單位面積的發煙係數低於(A) 30 (B) 60 (C) 90 (D) 120，同時在高溫火害下，不會具有不良現象(如:變形、熔化、龜裂等...)之材料。",
      "options": [
        "30",
        "60",
        "90",
        "120，同時在高溫火害下，不會具有不良現象(如:變形、熔化、龜裂等...)之材料"
      ],
      "answer": "120，同時在高溫火害下，不會具有不良現象(如:變形、熔化、龜裂等...)之材料",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "197",
      "question": "耐火材料:下列何者為是(A) 磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性 (B) 耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料 (C) 具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能 (D) 具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)",
      "options": [
        "磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性",
        "耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料",
        "具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能",
        "具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)"
      ],
      "answer": "磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "198",
      "question": "耐燃材料:下列何者為是(A) 磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性 (B) 耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料 (C) 具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能 (D) 具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)",
      "options": [
        "磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性",
        "耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料",
        "具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能",
        "具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)"
      ],
      "answer": "耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "199",
      "question": "防火時效:下列何者為是(A) 磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性 (B) 耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料 (C) 具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能 (D) 具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)",
      "options": [
        "磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性",
        "耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料",
        "具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能",
        "具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)"
      ],
      "answer": "具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "200",
      "question": "防焰材料:下列何者為是(A) 磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性 (B) 耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料 (C) 具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能 (D) 具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)",
      "options": [
        "磚、石料、人造石、混凝土、陶瓷品、玻璃、金屬材料、及其他具有類似耐火性",
        "耐燃合板、耐燃纖維板、耐燃塑合板、石膏板及其他類似之材料，經中央主管建築機關認定合格者之材料",
        "具有材料或構造體遭受火災時耐燃一定時間以上之性能",
        "具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)"
      ],
      "answer": "具有防止因微小火源，而起火或迅速延燒性能之物品。(技術規則之用語定義)",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "201",
      "question": "接縫補土等第一道補土完全乾涸後(約需24小時)，再進行第二道及第三道補土並在板子接合處再塗上一層石膏補土並整平。塗抹範圍下列何者為非?",
      "options": [
        "第一層寬約100mm",
        "第二層寬約200mm",
        "第三層寬約300mm",
        "第四層寬約400mm，待每層乾燥後才可塗下一層，最後一層乾燥後用砂紙磨平"
      ],
      "answer": "第四層寬約400mm，待每層乾燥後才可塗下一層，最後一層乾燥後用砂紙磨平",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "202",
      "question": "依建築技術規則第八十八條規定，內部裝修限制，建築物之內部裝修材料應依下表規定。但符合下列情形之一者，不在此限:一、除表(十)至(十四)所列建築物，及建築使用類組為B-1、B-2、B-3組及類者外，按其樓地板面積每(A)一百平方公尺(B)二百平方公尺(C)二百五十平方公尺(D)五百平方公尺，範圍內以具有一小時以上防火時效之牆壁、防火門窗等防火設備與該層防火構造之樓地板區劃分隔者，或其設於地面層且樓地板面積在一百平方公尺以下 二、裝設自動滅火設備及排煙設備。",
      "options": [
        "一百平方公尺",
        "二百平方公尺",
        "二百五十平方公尺",
        "五百平方公尺，範圍內以具有一小時以上防火時效之牆壁、防火門窗等防火設備與該層防火構造之樓地板區劃分隔者，或其設於地面層且樓地板面積在一百平方公尺以下 二、裝設自動滅火設備及排煙設備"
      ],
      "answer": "一百平方公尺",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "203",
      "question": "依建築技術規則第八十八條規定，內部裝修限制，建築物之內部裝修材料應依下表規定。但符合下列情形之一者，不在此限:一、除表(十)至(十四)所列建築物，及建築使用類組為B-1、B-2、B-3組及類者外，按其樓地板面積每一百平方公尺，範圍內以具有(A) 0.5小時以上 (B) 一小時以上 (C) 二小時以上 (D) 三小時以上，防火時效之牆壁、防火門窗等防火設備與該層防火構造之樓地板區劃分隔者，或其設於地面層且樓地板面積在一百平方公尺以下。二、裝設自動滅火設備及排煙設備。",
      "options": [
        "0.5小時以上",
        "一小時以上",
        "二小時以上",
        "三小時以上，防火時效之牆壁、防火門窗等防火設備與該層防火構造之樓地板區劃分隔者，或其設於地面層且樓地板面積在一百平方公尺以下。二、裝設自動滅火設備及排煙設備"
      ],
      "answer": "一小時以上",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "204",
      "question": "依建築技術規則第八十八條規定，內部裝修限制，建築物之內部裝修材料於地下層、地下工作物供A類、G類、B-1組、B-2組或B-3組使用者，其通達地面之走廊及樓梯應符合(A) 耐燃一級 (B) 耐燃二級 (C) 耐燃三級 (D) 以上皆是，之規定。",
      "options": [
        "耐燃一級",
        "耐燃二級",
        "耐燃三級",
        "以上皆是，之規定"
      ],
      "answer": "耐燃一級",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "205",
      "question": "依建築技術規則第八十八條規定，內部裝修限制，建築物之內部裝修材料於無窗戶之居室，其通達地面之走廊及樓梯應符合(A) 耐燃一級 (B) 耐燃二級 (C) 耐燃三級 (D) 以上皆是，之規定。",
      "options": [
        "耐燃一級",
        "耐燃二級",
        "耐燃三級",
        "以上皆是，之規定"
      ],
      "answer": "耐燃一級",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "206",
      "question": "建築物使用類組為A類、D類、B-1組、B-2組、B-4組、F-1組、H-1組、總樓地板面積為三○○平方公尺以上之B-3組及各級政府機關建築物，其各防火區劃內之分間牆應以(A) 不燃材料(耐燃一級材料) (B) 耐火板(耐燃二級材料) (C) 耐燃材料(耐燃三級材料) (D) 以上皆是 建造。但其分間牆上之門窗，不在此限。",
      "options": [
        "不燃材料(耐燃一級材料)",
        "耐火板(耐燃二級材料)",
        "耐燃材料(耐燃三級材料)",
        "以上皆是 建造。但其分間牆上之門窗，不在此限"
      ],
      "answer": "不燃材料(耐燃一級材料)",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "207",
      "question": "防空避難設備開口部份直接面向戶外者(包括面向地下天井部分)，門窗構造應符合甲種防火門及防火窗規定。室內設有進出口門，應為(A) 不燃材料(耐燃一級材料) (B) 耐火板(耐燃二級材料) (C) 耐燃材料(耐燃三級材料) (D) 以上皆是 建造。但其分間牆上之門窗，不在此限。",
      "options": [
        "不燃材料(耐燃一級材料)",
        "耐火板(耐燃二級材料)",
        "耐燃材料(耐燃三級材料)",
        "以上皆是 建造。但其分間牆上之門窗，不在此限"
      ],
      "answer": "不燃材料(耐燃一級材料)",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "208",
      "question": "建築物有本編第一條第三十五款第二目規定之無窗戶居室者，區劃或分隔其居室之牆壁及門窗應以(A) 不燃材料(耐燃一級材料) (B) 耐火板(耐燃二級材料) (C) 耐燃材料(耐燃三級材料) (D) 以上皆是 建造。",
      "options": [
        "不燃材料(耐燃一級材料)",
        "耐火板(耐燃二級材料)",
        "耐燃材料(耐燃三級材料)",
        "以上皆是 建造"
      ],
      "answer": "不燃材料(耐燃一級材料)",
      "tags": [
        "室內裝修施工與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "209",
      "question": "地下室土方開挖過程，連續壁發生管湧的大量漏水事故，導致開挖區外地下水夾帶粉土或細砂，經由漏水處之孔隙湧入基地內，進而掏空基地外土層，造成連續壁外側大區域之地層下陷。如果第一時間在連續壁外側緊急灌漿阻塞漏水，最好採用下列哪一種灌漿的混合方式?",
      "options": [
        "1徑法(1.0 shot)",
        "1.5徑法(1.5 shots)",
        "2徑法(2.0 shots)",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "2徑法(2.0 shots)",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "210",
      "question": "管湧的大量漏水事故，如果第一階段在連續壁外側緊急灌漿，採用速凝的二徑灌注方式，管湧與湧水的整個事件就不會發生，下列何者敘述才是關鍵的因素?",
      "options": [
        "二徑灌注方式漿液凝結非常快",
        "地下水位洩降",
        "漿液種類",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "二徑灌注方式漿液凝結非常快",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "211",
      "question": "地下室土方開挖過程，連續壁發生管湧的大量漏水事故，如果第一階段在連續壁外側緊急灌漿，下列何者灌漿的方式，將對擋土壁體與型鋼支撐產生較大的推力而不安全?",
      "options": [
        "1徑法(1.0 shot)",
        "1.5徑法(1.5 shots)",
        "2徑法(2.0 shots)",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "1徑法(1.0 shot)",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "212",
      "question": "地下室土方開挖過程，連續壁發生管湧的大量漏水事故，導致開挖區外地下水夾帶粉土或細砂，經由漏水處之孔隙湧入基地內，進而掏空基地外土層，造成連續壁外側大區域之地層下陷。如果第一時間在連續壁外側緊急灌漿阻塞漏水，最好不要採用下列哪一種緊急的搶救方式?",
      "options": [
        "在連續壁外側緊急二徑灌注漿液，採用速凝的漿液",
        "開挖區緊急注水平衡連續壁內外側水壓",
        "在開挖區內進行連續壁止漏緊急灌漿",
        "在連續壁外側採用CCP緊急噴射灌漿，阻塞漏水"
      ],
      "answer": "在連續壁外側採用CCP緊急噴射灌漿，阻塞漏水",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "213",
      "question": "連續壁發生管湧的大量漏水事故，如果決定立即在連續壁外側緊急灌漿，下列何者前置作業是正確的?",
      "options": [
        "灌漿工法的正確性",
        "型鋼支撐結構要加固",
        "設立監測系統觀測緊急灌漿的副作用",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "214",
      "question": "下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "在砂礫質土壤中進行全套管樁鑽掘時，如果不當降低樁內地下水高程，由於地盤內地下水位高於樁內水位，開挖底面的砂湧現象",
        "地下室開挖時須將地下水抽降至開挖面下，以利開挖作業之進行",
        "在高水位的卵礫石地盤開挖，地下室結構體完成後，於抽拔中間柱時，地下水容易因為摩擦阻抗減小的關係，夾帶土砂往上滲流。在有可能產生此種破壞的工址，一般係建議採用截斷中間柱的方式處理",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "215",
      "question": "下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "砂湧主要發生於開挖面下為透水性良好之砂質土層，當進行基礎開挖，基地內外兩側水位差甚大時，會使地下水由擋土壁底端上湧至開挖面並夾雜砂土冒出開挖面，進而導致開挖面之破壞",
        "採用消除基礎施工災害的緊急灌漿作業，必須審選施工專業廠商或灌漿工法",
        "擋土結構物的孔洞處將形成透水路徑，尤其在具透水性之地層中，地下水位高時，地下水將土壤帶出，並往上游面延伸，形成滲流管道，此現象稱為管湧",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "216",
      "question": "兩個相鄰母單元連續壁之間的公單元在澆置混凝土時，如果造成剛完成的母單元連續壁側向傾倒，下列何者敘述才是關鍵的因素之一?",
      "options": [
        "在既深又厚的軟弱黏土層中(不排水剪力強度很低)構築地下連續壁",
        "當時氣候為非常寒冷的冬天",
        "公單元連續壁混凝土澆置的速度很快，混凝土尚未達到初凝",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "217",
      "question": "兩個相鄰母單元連續壁之間的公單元在澆置混凝土時，如果造成剛完成的母單元連續壁側向傾倒，下列何者敘述是側向傾倒的徵兆之一?",
      "options": [
        "公單元連續壁澆置混凝土過程中，混凝土面突然快速下降",
        "超音波掃描圖顯示母單元連續壁壁面坍塌嚴重",
        "母單元連續壁澆置混凝土過程中，混凝土面突然快速下降",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "公單元連續壁澆置混凝土過程中，混凝土面突然快速下降",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "218",
      "question": "下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "混凝土的溫度增加時，混凝土初凝的時間加快",
        "當混凝土的溫度降低時，混凝土初凝的時間減慢",
        "混凝土的強度，與混凝土的養護溫度以及養護的時間呈現正比關係",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "219",
      "question": "下列何者又稱為內支撐工法?",
      "options": [
        "型鋼支撐",
        "地錨",
        "背拉支撐",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "型鋼支撐",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "220",
      "question": "為使土方無支撐之暴露時間縮短，土方之開挖方向為何?",
      "options": [
        "由中央向兩側方向逐次開挖",
        "由兩側向中央方向逐次開挖",
        "由基地長邊到另一長邊",
        "以上皆可，但最後階段擋土牆邊兩端，應同時開挖"
      ],
      "answer": "由中央向兩側方向逐次開挖",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "221",
      "question": "型鋼支撐震打中間柱施工時，為何需注意現場貫入速度?",
      "options": [
        "避開地下管線與舊有結構物",
        "研判地盤承載力是否足夠",
        "研判地下水位高低",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "研判地盤承載力是否足夠",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "222",
      "question": "架設完成之圍苓背面必須預留空間填充下列何者為佳?",
      "options": [
        "水泥砂漿",
        "混凝土",
        "CB液",
        "以上皆可"
      ],
      "answer": "混凝土",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "223",
      "question": "型鋼支撐施加預力時，所加之預壓值應與下列何者之數值相互檢核，誤差值應在預壓設計值的10%以內?",
      "options": [
        "油壓表",
        "千斤頂",
        "支撐應變計",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "224",
      "question": "中間柱拔除完成後，如何處理拔除後之空隙，以防止爾後地下水沿著該接合面滲入建物樓板?",
      "options": [
        "以水泥及速結劑混合灌注於孔內",
        "截斷中間柱",
        "以其他止水材料封孔",
        "以上皆可"
      ],
      "answer": "以上皆可",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "225",
      "question": "下列關於水平支撐之敘述何者為是?",
      "options": [
        "長向支撐在短向之上方",
        "千斤頂位置應錯開",
        "支撐應保持一直線上",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "226",
      "question": "順打開挖土方之前，最重要的工作為下列何者?",
      "options": [
        "詳細調查有無地下障礙物",
        "施工機具檢驗合格",
        "人員安全管理",
        "安衛制度規劃與管理"
      ],
      "answer": "詳細調查有無地下障礙物",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "227",
      "question": "下列何者為順打開挖土方常用之支撐系統?",
      "options": [
        "型鋼支撐",
        "地錨",
        "岩錨",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "228",
      "question": "明挖作業時，為了使開挖面或斜坡保持穩定狀態，以及工作面保持乾燥便於施工作業，一般會將地下水位降至開挖面以下多少?",
      "options": [
        "0m",
        "1~2m",
        "4~5m",
        "9~10m"
      ],
      "answer": "1~2m",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "229",
      "question": "下列何者非採用斜坡開挖土方工程設計時，所需要的工程條件?",
      "options": [
        "平地地形",
        "地質不具有地質弱帶",
        "屬於疏鬆或軟弱地層",
        "工地四周有充足的空地"
      ],
      "answer": "屬於疏鬆或軟弱地層",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "230",
      "question": "以下針對抽排水計畫之敘述何者為是?",
      "options": [
        "抽出之水需不帶任何砂土",
        "派員駐守24小時保持抽水幫浦之緊急運轉",
        "抽水井之停抽及廢除時間，必須配合地下水位之高低以及結構體之重量決定",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "231",
      "question": "下列何者擋土設施工程是在地面下以水泥砂漿為灌漿材料，連續施作場鑄樁，以構築成擋土壁體之施工作業?",
      "options": [
        "連續壁工程",
        "預壘樁工程",
        "RC排樁工程",
        "鋼軌樁工程"
      ],
      "answer": "預壘樁工程",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "232",
      "question": "美國統一土壤分類法，分類結果為“GW”，試問中文名稱為何?",
      "options": [
        "優良級配礫石",
        "均勻級配礫石",
        "不均勻級配礫石",
        "高強度礫石"
      ],
      "answer": "優良級配礫石",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "233",
      "question": "土壤分類法之結果為“粗粒料”，若通過200號篩土壤含量小於5%，土壤力學性質剪力強度及滲透性由誰主控?",
      "options": [
        "粗料含水量",
        "細料含水量",
        "粗料的級配",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "粗料的級配",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "234",
      "question": "土壤分類法之結果為“粗粒料”，若通過200號篩土壤含量大於12%，土壤力學性質剪力強度及滲透係數由誰主控?",
      "options": [
        "粗料含水量",
        "細料的含水量",
        "粗料級配",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "細料的含水量",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "235",
      "question": "若於紅土卵礫石層中構築擋土壁時，適用何種擋土工法?",
      "options": [
        "鋼軌板條工法",
        "鋼鈑樁工法",
        "預壘樁工法",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "預壘樁工法",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "236",
      "question": "懸浮在皂土穩定液中的黏土不易下沉，必須選擇適當的添加物加速它下沈。下列敘述何者無法加速穩定液中黏土的下沈?",
      "options": [
        "加入陽離子溶液",
        "加入陰離子溶液",
        "加入含有鹼金族及鹼土金族特性的材料",
        "加入適量的明礬粉"
      ],
      "answer": "加入陰離子溶液",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "237",
      "question": "球狀形土壤在(體積變化性)之敘述，下何者為是?",
      "options": [
        "球狀形土壤由於不帶電的原因，故無吸附水層，因此不會因吸水而膨脹",
        "球狀形土壤由於帶電的原因，有吸附水層，因此會因吸水而膨脹",
        "球狀形土壤由於不帶電的原因，有吸附水層，因此會因吸水而膨脹",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "球狀形土壤由於不帶電的原因，故無吸附水層，因此不會因吸水而膨脹",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "238",
      "question": "有關片狀形土壤剪力強度之敘述，下何者為非?",
      "options": [
        "當黏土含水量低時，意謂顆粒的吸附水層較薄，黏滯性高，剪力強度較高",
        "片狀形土壤剪力強度由級配決定",
        "當黏土含水量高時，意謂顆粒的吸附水層較厚，黏滯性低，剪力強度較低",
        "片狀形土壤的剪力強度主要由凝聚力C提供"
      ],
      "answer": "片狀形土壤剪力強度由級配決定",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "239",
      "question": "某自然含水量為35%之片狀形土壤，經試驗得其液性限度為35，試問屬於何種土壤?",
      "options": [
        "極軟弱",
        "軟弱",
        "堅硬",
        "極堅硬"
      ],
      "answer": "極軟弱",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "240",
      "question": "下列對於RC排樁澆置混凝土所用之特密管敘述何者為是?",
      "options": [
        "有螺栓式及螺旋式兩種",
        "螺旋式之水密性效果較佳",
        "外觀不得有損傷",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "241",
      "question": "連續壁單元分割，依接頭之組合方式，可分為哪幾種?",
      "options": [
        "公單元",
        "母單元",
        "公母單元",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "242",
      "question": "若連續壁的長度較長，基礎開挖期間，下列何者為減少連續壁變形量的設計?",
      "options": [
        "橫隔壁",
        "內扶壁",
        "外扶壁",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "243",
      "question": "以下針對連續壁扶壁設計之敘述，何者為是?",
      "options": [
        "外扶壁設計可免去將來架設圍苓時須打除的困擾",
        "內扶壁位於自有地界內，無侵權的考量",
        "增設扶壁，增加連續壁的慣性矩，減少變形量",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "244",
      "question": "連續壁施工中，以下何者為皂土穩定液的主要功能?",
      "options": [
        "穩定液液壓作用於溝壁，抵抗地盤土壓及地下水壓力",
        "溝壁產生泥膜，避免溝壁土壤剝落，減少穩定液滲出",
        "延長泥砂懸浮的時間",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "245",
      "question": "開挖面湧水因應對策，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "在距離湧水點約3公尺處，降挖適當深度土坑，設置用來集水的陰井，陰井外側回填透水濾材，然後，在陰井內放置沉水式馬達，當這些陰井與抽水的準備作業完成後，就可以開始進行導水的工作",
        "在湧水進行止水性灌漿",
        "開挖區內立即注水",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "在距離湧水點約3公尺處，降挖適當深度土坑，設置用來集水的陰井，陰井外側回填透水濾材，然後，在陰井內放置沉水式馬達，當這些陰井與抽水的準備作業完成後，就可以開始進行導水的工作",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "246",
      "question": "開挖面塑性流隆起之災害，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "含水量大於液性限度的黏土，呈現液態，黏滯性低，因此，黏土容易沿著滑動面向開挖面底部產生塑性流動，造成隆起",
        "塑性流隆起之流動範圍包括背側地盤土壤，造成凹槽沉陷，危及鄰房與道路",
        "擋土壁貫入卵礫石或岩盤可以防止開挖面塑性流隆起之災害",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "247",
      "question": "開挖面塑性流隆起之災害，下列預防措施何者不正確?",
      "options": [
        "改良開挖底面下之軟弱地盤，增加地盤之剪力強度，減少地盤的可流動性",
        "開挖區域面積很大時，可實施分區開挖，一方面減少流動驅動力，一方面減少擋土壁背面地盤的沉陷量與面積",
        "擋土壁外側為空地時，可鏟除部分周圍地盤，以減輕擋土壁背面上土壤之荷重，減少作用在滑動面之破壞力矩",
        "在黏土層內採用深井抽水方式，降低黏土層的水壓力"
      ],
      "answer": "在黏土層內採用深井抽水方式，降低黏土層的水壓力",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "248",
      "question": "擋土支撐系統的破壞有多種因素，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "接頭與接合部的補強方式不佳，產生挫屈",
        "不當之開挖或超挖，導致架構不穩定",
        "中間樁根入深度不足，結合部分未按標準接合施工",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "249",
      "question": "基礎上浮災害之原因，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "開挖擋土用之鋼軌樁或鋼版樁拔除後，沒有有效回填孔洞",
        "工地已停止抽水或地下水位突然上升",
        "地下室結構體完成，中間柱拔除封孔及封井等作業後，地下室即成為一個完整的封閉結構，其行為即是一個'浮'於土層及地下水中之筏式基礎",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "250",
      "question": "擋土支撐系統的破壞有多種因素，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "支撐安裝精度不良，產生鬆動",
        "支撐的水平或垂直間距過大，導致壁體過度變形",
        "支撐的勁度不足，發生彎曲變形",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "251",
      "question": "利用開挖區四周邊坡，來消除側向土水壓力，並利用土壤的自立性，達到開挖壁面穩定的一種基礎開挖工法，為下列何者?",
      "options": [
        "斜坡明挖工法",
        "島式工法",
        "壕溝式工法",
        "逆打工法"
      ],
      "answer": "斜坡明挖工法",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "252",
      "question": "適合採用斜坡明挖工法的情況，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "適用於軟弱地盤或鬆散砂層",
        "地下室開挖深度淺",
        "地下室開挖面積寬闊",
        "施工成本比其他開挖工法低"
      ],
      "answer": "適用於軟弱地盤或鬆散砂層",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "253",
      "question": "有關斜坡明挖工法的下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "機械開挖施工作業面不良",
        "需有廣闊的開挖面積，使其能構築建築物外部之邊坡，不適合小面積開挖",
        "因無擋土支撐，故能節省架設及拆除支撐的時間",
        "易受地下水及雨水影響，造成開挖坡面崩坍"
      ],
      "answer": "機械開挖施工作業面不良",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "254",
      "question": "有關斜坡明挖工法應注意要點的下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "必須確保邊坡之穩定性，並防止地下水位過高，造成開挖底部發生砂湧災害",
        "坡頂及坡趾需設置排水設施，以免地表逕流之侵蝕及沖刷",
        "坡頂及坡趾需設置排水設施，可避免積水造成基礎上浮",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "255",
      "question": "有關順打工法開挖工法，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "順打工法為目前最常見的開挖工法",
        "受基地或地盤等條件影響較小，即不管基地地質為何，皆可使用",
        "回填土量多",
        "電焊或開挖施工作業受天氣的影響"
      ],
      "answer": "回填土量多",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "256",
      "question": "有關素地順打開挖工法，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "開挖面積廣闊，長度超過約100m時，易造成支撐接頭鬆弛、材料收縮、施加預力損失等現象，而導致支撐作業困難",
        "施工作業產生的噪音較大",
        "地下室開挖暴露的時間較長，易產生損壞鄰房事件",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "257",
      "question": "有關素地雙順打開挖工法，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "較順打工法工期縮短",
        "地面層RC樓版搭配連續壁與T型單元扶壁，可有效抵擋側向土水壓力",
        "若採用內支撐工法，不會因開挖過深而支撐架設減緩",
        "適用於因開挖基地地形有高低差，內支撐系統因沒有支撐反力而無法施做時"
      ],
      "answer": "若採用內支撐工法，不會因開挖過深而支撐架設減緩",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "258",
      "question": "有關第二類雙順打工法，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "由於地上、地下結構物同時施工，且無須花費時間架設或拆除臨時擋土支撐，因此可節省工期",
        "地面層RC樓版搭配連續壁與T型單元扶壁，勁度增高，可有效抵擋側向土水壓力，其擋土的安全性相對較高，適用於側向土壓力大的軟弱地盤",
        "因地下室開挖、鋼筋綁紮或澆置混凝土等，皆在地面層樓版下進行，所以施工不受天候的影響",
        "須另外架設施工構台作為材料堆置場或施工作業場使用"
      ],
      "answer": "須另外架設施工構台作為材料堆置場或施工作業場使用",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "259",
      "question": "採用鋼板樁之開挖作業，於下列何種地盤容易發生較大的變形?",
      "options": [
        "卵石層",
        "砂礫層",
        "密實細砂",
        "軟弱黏土"
      ],
      "answer": "軟弱黏土",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "260",
      "question": "鋼板樁間流出土砂時，需作何處理?",
      "options": [
        "立即堆疊砂包",
        "在砂包間加埋包覆紗網的洩水管",
        "鋼板樁外側灌漿止水",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "261",
      "question": "有關第二類雙順打工法，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "地下結構的施工皆在地面層樓版下進行，所以施工性不良，並且容易發生通風不良及照明不夠等問題",
        "基樁因需支撐建物重量，所以施做及吊放地下鋼柱時，柱位與垂直精度必須相當準確",
        "不適用於基地有高低差或側壓不平衡之工地",
        "適用於基地平面形狀不規則之工地"
      ],
      "answer": "不適用於基地有高低差或側壓不平衡之工地",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "262",
      "question": "有關逆打工法，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "地下室基礎與地面層樓同時施工，所以可以縮短工期",
        "適用於基地開挖平面形狀不規則之工地",
        "不適用於基地有高低差或側壓不平衡之工地",
        "因地下室開挖、鋼筋綁紮或澆置混凝土等，皆在地面層樓版下進行，所以施工不受天候的影響"
      ],
      "answer": "不適用於基地有高低差或側壓不平衡之工地",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "263",
      "question": "有關逆打工法，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "地下結構的施工皆在地面層樓版下進行，所以施工性不良，並且容易發生通風不良及照明不夠等問題",
        "因為由地面層往下施工，所以柱與牆壁會產生二次接縫，需採用無收縮水泥填補，使得處理上較為複雜",
        "樓版需預留開口，作為開挖土方輸出或材料進入之用",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "264",
      "question": "有關邊區逆打工法，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "連續壁需搭配扶壁與肋版，擋土壁勁度很高",
        "中央區與邊區土方分二階段開挖",
        "不須型鋼內支撐",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "不須型鋼內支撐",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "265",
      "question": "有關島式工法適用情況，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "地下室開挖面積寬闊",
        "地下室開挖深度淺時",
        "工期較短",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "工期較短",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "266",
      "question": "下列何者擋土工法之止水性最差?",
      "options": [
        "鋼板樁",
        "鋼軌樁",
        "預壘樁",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "鋼軌樁",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "267",
      "question": "有關島式工法，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "地下室工程分呈成島區及周圍邊坡兩次進行，因此工期較長且複雜",
        "地下室構造分成島區及周圍兩次施工，因此兩者連接處需另行處理，易造成結構體上的漏水弱面",
        "開挖深度越深，因所抵擋側向土水壓力提高，造成周圍所需邊坡寬度增加，則中央島區部分範圍越小",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "268",
      "question": "有關島式工法，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "坡頂需設置排水設施，坡面應做保護，以免表面水之侵蝕及沖刷",
        "施工時，必須確保邊坡之穩定性，並防止地下水位過高，造成開挖底部發生砂湧災害",
        "島區周圍邊坡部分開挖，因為作業空間小且含有臨時支撐，所以施工作業性不良",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "269",
      "question": "有關舊地下室改建深基礎施工，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "新連續壁座落在舊擋土壁內側，須要設置深導溝",
        "新連續壁與舊擋土壁交叉，可採用逆築法",
        "新連續壁取代舊擋土壁，可採用全套管鑽掘法",
        "新連續壁座落在舊擋土壁外側，須要設置深導溝"
      ],
      "answer": "新連續壁座落在舊擋土壁外側，須要設置深導溝",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "270",
      "question": "有關舊地下室改建深基礎施工，新連續壁座落在舊擋土壁內側，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "舊地下室與地上結構可先拆除與築深導溝無關",
        "在施築深導溝過程中，結合深導溝及舊有梁柱系統，借力使力來抵擋外側土水壓力",
        "側上水壓力透過隔艙轉嫁給深導溝連結構",
        "在內導牆外施築臨時撐牆，以輔助內導牆抗衡連續壁外側之土水壓力"
      ],
      "answer": "舊地下室與地上結構可先拆除與築深導溝無關",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "271",
      "question": "有關舊地下室改建深基礎施工，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "舊連續壁內側施作JSG地質改良工程，配置以圓形分佈，以達圓拱效應，藉以彌補現有連續壁貫入深度之不足，地下室深度可增加",
        "工程期間有許多重型機具進場，為免破壞舊有梁、柱、版結構，可在地下室內施作H型鋼，補強地下結構",
        "扶壁也必須採用深導溝構築",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "272",
      "question": "有關舊地下室改建深基礎施工，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "業主常將拆除舊有結構先行發包施工，然後再將深導溝與新建築工程發包給不同廠商施工，並沒有留意到拆除舊有結構及構築深導溝之間的相互關係",
        "深導溝施工階段時，應利用舊有結構梁柱及樓版，來抗衡外側的土水壓力",
        "在施工前妥善全盤規劃、設計，便能預防上述情形的發生",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "273",
      "question": "有關舊地下室改建深基礎施工，新連續壁座落在舊擋土壁內側，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "在破除筏基底版前，可參考地質鑽探資料，研判或測試地下水位是否有過高之情形，若有，則可考慮施作抽水井將水位降至筏基下方",
        "若地下室車道空間足夠，則可充分利用作為施工機具進出場的動線",
        "構築深導溝階段，為了保護鄰近建物及道路，應採用分區跳島式進行",
        "新建深導溝施工時，不僅需敲除導溝位置的筏基頂版，再往下破除筏基底版至原土層，而且盡量敲除其他區域的底版、地梁及地下室中間區域之筏基頂版，節省工期"
      ],
      "answer": "新建深導溝施工時，不僅需敲除導溝位置的筏基頂版，再往下破除筏基底版至原土層，而且盡量敲除其他區域的底版、地梁及地下室中間區域之筏基頂版，節省工期",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "274",
      "question": "鋼軌樁橫板條放置橫板條完成後應作何處理，以防止板條脫落?",
      "options": [
        "膠帶貼牢",
        "楔子塞緊並加釘角材",
        "綁固鐵絲，以加強其勁度",
        "不需處理"
      ],
      "answer": "楔子塞緊並加釘角材",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "275",
      "question": "鋼軌樁橫板條擋土面上如有積水或湧水等現象，應如何處理?",
      "options": [
        "橫板條背後裝入麻袋",
        "背填土內灌入水泥",
        "堆砂包",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "276",
      "question": "拔除鋼軌樁時，必須如何處理殘留的空隙?",
      "options": [
        "不需特別處理",
        "灌水",
        "回填砂或灌填水泥砂漿",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "回填砂或灌填水泥砂漿",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "277",
      "question": "對於鋼板樁之敘述，下列何者正確?",
      "options": [
        "止水性壁體",
        "非止水性壁體",
        "勁度不足",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "止水性壁體",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "278",
      "question": "下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "球狀土壤之剪力強度，與級配有關",
        "片狀土壤之剪力強度大小，與級配有關",
        "球狀土壤之抽排水計畫，與級配有關",
        "球狀土壤之側向土壓力大小，與級配有關"
      ],
      "answer": "片狀土壤之剪力強度大小，與級配有關",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "279",
      "question": "下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "GW土壤適合深井抽排水",
        "GW土壤之剪力強度大於GP",
        "GW土壤之側向土壓力小於GP",
        "GW土壤斜坡明挖之邊坡陡於GP"
      ],
      "answer": "GW土壤適合深井抽排水",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "280",
      "question": "下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "GP土壤適合深井抽排水",
        "GP土壤之剪力強度大於GW",
        "GP土壤之側向土壓力大於GW",
        "GP土壤斜坡明挖之邊坡緩於GW"
      ],
      "answer": "GP土壤之剪力強度大於GW",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "281",
      "question": "有關舊地下室改建深基礎施工，新連續壁座落在舊擋土壁內側，下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "深導溝內隔艙的功能，將地盤土水壓力透過隔艙傳遞到內導牆與側撐牆",
        "隔艙採用鋼筋混凝土",
        "新建深導溝必須與原有筏基底版結合，方便力學得傳遞",
        "破除筏基底版前必須考慮是否有湧水之虞"
      ],
      "answer": "隔艙採用鋼筋混凝土",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "282",
      "question": "下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "液態片狀土壤之剪力強度小於塑態片狀土壤",
        "塑態片狀土壤之剪力強度小於半固態片狀土壤",
        "半固態片狀土壤之剪力強度小於固態片狀土壤",
        "片狀土壤之剪力強度與含水量無關"
      ],
      "answer": "片狀土壤之剪力強度與含水量無關",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "283",
      "question": "鋼板樁拔樁後之後之空隙，必須如何處理?",
      "options": [
        "不需特別處理",
        "灌水",
        "回填砂或灌填水泥砂漿",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "回填砂或灌填水泥砂漿",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "284",
      "question": "下列地盤何者不易打鋼板樁，故應檢討地盤調查結果後採用?",
      "options": [
        "卵石層",
        "砂礫層",
        "細砂",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "卵石層",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "285",
      "question": "採用鋼板樁之開挖作業，於下列何種地盤容易發生較大的變形?",
      "options": [
        "卵石層",
        "砂礫層",
        "密實細砂",
        "軟弱黏土"
      ],
      "answer": "軟弱黏土",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "286",
      "question": "下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "統一土壤分類法是用來判別片狀土壤與球狀土壤混合後的工程性質",
        "片狀土壤與球狀土壤的工程性質完全相反",
        "統一土壤分類法的字首為名詞，代表主要土壤種類",
        "片狀土壤與球狀土壤的工程性質部分相同部分相反"
      ],
      "answer": "片狀土壤與球狀土壤的工程性質部分相同部分相反",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "287",
      "question": "鋼軌樁又稱為何種工法?",
      "options": [
        "鋼板樁",
        "主樁橫板條工法",
        "鋼條工法",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "主樁橫板條工法",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "288",
      "question": "下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "GC土壤的力學性質由黏土主控",
        "GC土壤的承載力由卵礫石的級配控制",
        "統一土壤分類法的字尾為形容詞，代表次要土壤成分或主要土壤成分之性質",
        "片狀土壤與球狀土壤的工程性質部分完全相反"
      ],
      "answer": "GC土壤的承載力由卵礫石的級配控制",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "289",
      "question": "下列敘述何者不正確?",
      "options": [
        "GC土壤的透水性質由黏土主控",
        "GC土壤的承載力由黏土主控",
        "統一土壤分類法的字尾為形容詞，代表主要土壤成分",
        "片狀土壤與球狀土壤的工程性質部分完全相反"
      ],
      "answer": "統一土壤分類法的字尾為形容詞，代表主要土壤成分",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "290",
      "question": "下列何者擋土工法之止水性最差?",
      "options": [
        "鋼板樁",
        "鋼軌樁",
        "預壘樁",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "鋼軌樁",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "291",
      "question": "下列何者擋土工法不適合用於地下水位高或有管湧之虞的地盤?",
      "options": [
        "鋼板樁",
        "鋼軌樁",
        "預壘樁",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "鋼軌樁",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "292",
      "question": "鋼軌樁適用於可能發生何種災害的地盤?",
      "options": [
        "管湧或砂湧",
        "隆起",
        "基礎上浮",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "以上皆非",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "293",
      "question": "何者為鋼軌樁施做之優點?",
      "options": [
        "工程費用低廉",
        "斷面小較能因應障礙物處理",
        "可施做於回填層或卵礫石層",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "294",
      "question": "鋼軌樁打設時，如遇過硬岩盤無法打入時，可作何處置?",
      "options": [
        "引孔方式處理",
        "強行打入",
        "放棄",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "引孔方式處理",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "295",
      "question": "鋼軌樁安放橫板條時，必須注意下列何者?",
      "options": [
        "先清除鋼軌槽內之雜物與土塊",
        "背後土方應盡量密接並減少間隙",
        "開挖壁面與板條之間的空隙回填土",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "296",
      "question": "鋼軌樁所使用的橫板條，應如何處理?",
      "options": [
        "前一天先切割好並堆放整齊",
        "請工廠依尺寸切割好並按照不同的尺寸排放",
        "配合樁柱打設精度於現場裁切",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "配合樁柱打設精度於現場裁切",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "297",
      "question": "鋼軌樁安放橫板條自開挖壁面沿格樁柱之順序為何?",
      "options": [
        "由下而上嵌放",
        "由上而下嵌放",
        "嵌放順序皆可",
        "以上皆非"
      ],
      "answer": "由下而上嵌放",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "298",
      "question": "鋼軌樁安放橫板條完成後應作何處理，以防止板條脫落?",
      "options": [
        "膠帶貼牢",
        "楔子塞緊並加釘角材",
        "綁固鐵絲，以加強其勁度",
        "不需處理"
      ],
      "answer": "楔子塞緊並加釘角材",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "299",
      "question": "鋼軌樁橫板條擋土面上如有積水或湧水等現象，應如何處理?",
      "options": [
        "橫板條背後裝入麻袋",
        "背填土內灌入水泥",
        "堆砂包",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "以上皆是",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "300",
      "question": "拔除鋼軌樁時，必須如何處理殘留的空隙?",
      "options": [
        "不需特別處理",
        "灌水",
        "回填砂或灌填水泥砂漿",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "回填砂或灌填水泥砂漿",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "301",
      "question": "有關舊地下室改建深基礎施工，下列敘述何者錯誤?",
      "options": [
        "新舊連續壁有交叉衝突的情形，可以採用全套管基樁挖除交叉處的舊連續壁，搭配順打工法開挖地下室上方與舊基礎",
        "新舊連續壁有交叉衝突的情形，基地內側與外側的新連續壁完工後，可以採用逆打工法開挖地下室上方與舊基礎及交叉處的舊連續壁，同時連結基地內側與外側的新連續壁",
        "全套管基樁挖除交叉處的舊連續壁，機具設備費用高工期長",
        "深導溝的側撐牆不能有效減少開挖地下室上方與舊基礎碰時的損鄰"
      ],
      "answer": "深導溝的側撐牆不能有效減少開挖地下室上方與舊基礎碰時的損鄰",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "302",
      "question": "有關舊地下室改建深基礎施工，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "深導溝的側撐牆不能有效減少開挖地下室上方與舊基礎時的損鄰",
        "新舊連續壁有交叉衝突的情形，基地內側與外側的新連續壁完工後，可以採用順打工法開挖地下室上方與舊基礎及交叉處的舊連續壁，連結基地內側與外側的新連續壁",
        "全套管基樁挖除交叉處的舊連續壁，機具設備費用高工期長",
        "以上皆是"
      ],
      "answer": "全套管基樁挖除交叉處的舊連續壁，機具設備費用高工期長",
      "tags": [
        "新舊建築基礎開挖工法與案例研討"
      ]
    },
    {
      "id": "303",
      "question": "下列何者非屬一千萬元以上未達五千萬元之公共工程監造計畫應撰寫之章節內容?",
      "options": [
        "品質稽核",
        "施工計畫審查作業程序",
        "材料與設備抽驗程序及標準",
        "文件紀錄管理系統"
      ],
      "answer": "品質稽核",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "304",
      "question": "下列何者非屬一百萬元以上未達一千萬元之公共工程監造計畫應撰寫之章節內容?",
      "options": [
        "監造組織及權責分工",
        "監造範圍",
        "品質計畫審查作業程序",
        "施工抽查程序及標準"
      ],
      "answer": "監造範圍",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "305",
      "question": "下列何者非屬一百萬元以上未達一千萬元之公共工程整體品質計畫應撰寫之章節內容?",
      "options": [
        "管理權責及分工",
        "不合格品之管制",
        "材料及施工檢驗程序",
        "自主檢查表"
      ],
      "answer": "不合格品之管制",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "306",
      "question": "下列何者非屬公共工程委員會要求需出具印有依標準法授權實驗室(TAF)認證機構試驗之項目?",
      "options": [
        "混凝土圓柱試體抗壓強度試驗",
        "土壤夯實試驗",
        "鋼筋續接器試驗",
        "鋁窗抗風壓試驗"
      ],
      "answer": "鋁窗抗風壓試驗",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "307",
      "question": "工程會於108年11月6日工程技字第1080201267號令，簡化技師簽證，以下何者不是簡化作業項目?",
      "options": [
        "履約過程各階段之送審圖，須逐頁簽屬及加蓋執業圖記",
        "技師於履約最終成果其中一份正本逐頁簽屬並加蓋執業圖記",
        "其餘影本得於首頁簽署並加蓋執業圖記",
        "就目的事業主管機關採行數位簽章簽署電子書圖"
      ],
      "answer": "履約過程各階段之送審圖，須逐頁簽屬及加蓋執業圖記",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "308",
      "question": "中央政府各機關辦理新建公共工程或直轄市政府及縣(市)政府辦理以上之新建公共工程，需辦理生態檢核作業?",
      "options": [
        "一千萬元",
        "五千萬元",
        "一億元",
        "不論金額大小"
      ],
      "answer": "不論金額大小",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "309",
      "question": "公共工程因可歸責於廠商之事由，致施工進度落後達多少以上時，得視機關與廠商所訂契約之約定及廠商履約情形，要求廠商提趕工計畫、暫停估驗付款?",
      "options": [
        "百分之五",
        "百分之十",
        "百分之十五",
        "百分之二十"
      ],
      "answer": "百分之五",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "310",
      "question": "主辦機關如無能力執行重大工程，得委託專案管理廠商(PCM)，使其成為主辦機關之分身，協助辦理推動標案。有關委託PCM廠商之服務費來源，下列敘述何者正確?",
      "options": [
        "得於工程管理費項下支應",
        "得於工程建造費之直接工程成本支應",
        "得於工程建造費之間接工程成本支應",
        "應循預算程序編列核定後辦理"
      ],
      "answer": "應循預算程序編列核定後辦理",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "311",
      "question": "行政院核定之公共工程計畫，有關中央政府補助直轄市及縣(市)政府，補助比率逾百分之五十且補助經費達多少金額以上之基本設計，需送公共工程委員會審議?",
      "options": [
        "五千萬元",
        "一億元",
        "二億元",
        "不論金額大小"
      ],
      "answer": "一億元",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "312",
      "question": "行政院核定之公共工程計畫，對於交通部主管之公共工程於規劃設計階段，有關基本設計需送公共工程委員會審議之門檻金額?",
      "options": [
        "一億元",
        "二億元",
        "五億元",
        "十億元"
      ],
      "answer": "十億元",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "313",
      "question": "行政院核定之公共工程計畫，對於農委會主管之公共工程於規劃設計階段，有關基本設計需送公共工程委員會審議之門檻金額?",
      "options": [
        "一億元",
        "二億元",
        "四億元",
        "六億元"
      ],
      "answer": "四億元",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "314",
      "question": "技術服務廠商製作之監造計畫，應於履約期間下列何時段提報甲方審核?",
      "options": [
        "細部設計圖說經甲方核定後",
        "工程發包前",
        "工程決標前",
        "工程開工前"
      ],
      "answer": "工程發包前",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "315",
      "question": "政府協助產業拓展海外市場，有關工程輸出團隊於新南向區域，截至2019年底取得41件，達多少億元之績效?",
      "options": [
        "164.36",
        "264.36",
        "364.36",
        "464.36"
      ],
      "answer": "264.36",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "316",
      "question": "政府採購法下列何條文規定，機關所擬定、採用或適用之技術規格，在目的及效果上均不得不得不當限制競爭?",
      "options": [
        "第16條",
        "第26條",
        "第36條",
        "第76條"
      ],
      "answer": "第26條",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "317",
      "question": "影響計畫通過之法令類別有1.計畫擬定及審議法令、2.開發許可所涉法令、3.相關目的事業法令、4.相關技術規範，下列何者非屬開發許可所涉法令?",
      "options": [
        "環境影響評估法",
        "大眾捷運法",
        "濕地保育法",
        "文化資產保存法"
      ],
      "answer": "大眾捷運法",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "318",
      "question": "機關訂定工程之履約期限過短，常造成得標廠商逾期違約之不合理現象，有關工程規模未達一千萬元，平均契約金額350萬元之道路新建工程，下列所估算之工期何者方屬合理?",
      "options": [
        "90日曆天",
        "150日曆天",
        "210日曆天",
        "270日曆天"
      ],
      "answer": "90日曆天",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "319",
      "question": "機關訂定工程之履約期限過短，常造成得標廠商逾期違約之不合理現象，有關工程規模未達一千萬元，平均契約金額450萬元之建築建造工程，下列所估算之工期何者方屬合理?",
      "options": [
        "50日曆天",
        "150日曆天",
        "250日曆天",
        "350日曆天"
      ],
      "answer": "150日曆天",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "320",
      "question": "機關訂定工程之履約期限過短，常造成得標廠商逾期違約之不合理現象，有關工程規模達一千萬至一億元，平均契約金額3500萬元之橋梁(高架)工程，下列所估算之工期何者方屬合理?",
      "options": [
        "100日曆天",
        "250日曆天",
        "400日曆天",
        "550日曆天"
      ],
      "answer": "250日曆天",
      "tags": [
        "政府採購全生命週期概論"
      ]
    },
    {
      "id": "321",
      "question": "機關辦理特殊或巨額採購，得視採購案件之特性及實際需要，訂定投標廠商之特定資格，下列何者非屬工程採購之特殊採購?",
      "options": [
        "於地面下或水面下施工者",
        "興建構造物，地面高度超過五十公尺或地面樓層超過十五層者",
        "興建構造物，單一跨徑在五十公尺以上者",
        "開挖深度在十公尺以上者"
      ],
      "answer": "開挖深度在十公尺以上者",
      "tags": [
        "政府採